{
    "skipped": [
        "DeepMind"
    ],
    "inglese": {
        "bn:00003344n": [
            "americano",
            "L'inglese americano \u00e8 la variet\u00e0 della lingua inglese parlata negli Stati Uniti d'America, dove vivono circa due terzi dei madrelingua inglesi."
        ],
        "bn:00030877n": [
            "britannico",
            "Abitante, nativo della Gran Bretagna"
        ],
        "bn:03269032n": [
            "L'inglese",
            "L'inglese \u00e8 un film del 1999 diretto da Steven Soderbergh."
        ],
        "bn:21169642n": [],
        "bn:00030891n": [
            "inglese"
        ],
        "bn:00030892n": [
            "inglese"
        ],
        "bn:00030861n": [
            "England",
            "L'Inghilterra \u00e8 una delle quattro nazioni costitutive del Regno Unito, l'unica a non costituire un'entit\u00e0 amministrativa e a non essere dotata di un governo autonomo."
        ],
        "bn:00030862n": [
            "inglese",
            "La lingua inglese"
        ],
        "bn:00030863n": [
            "inglesi",
            "Gli Inglesi sono una popolazione di lingua germanica situata nella Nazione costitutiva dell'Inghilterra."
        ]
    },
    "americano": {
        "bn:02122625n": [
            "L'americano_(film_1955)",
            "L'americano \u00e8 un film del 1955 diretto da William Castle."
        ],
        "bn:00003343n": [
            "americano",
            "Il termine statunitense, al plurale statunitensi denota i cittadini degli Stati Uniti."
        ],
        "bn:00003344n": [
            "americano",
            "L'inglese americano \u00e8 la variet\u00e0 della lingua inglese parlata negli Stati Uniti d'America, dove vivono circa due terzi dei madrelingua inglesi."
        ],
        "bn:03719619n": [
            "Americano_(cocktail)",
            "L'Americano \u00e8 un cocktail a base di bitter e Vermut rosso."
        ],
        "bn:02495750n": [
            "Americano"
        ],
        "bn:01572925n": [
            "americano"
        ],
        "bn:00003345n": [
            "americano",
            "Abitante dell'America"
        ],
        "bn:02629544n": [
            "Americano_(film_2011)",
            "Americano \u00e8 un film del 2011 diretto da Mathieu Demy."
        ]
    },
    "pistola": {
        "bn:00062626n": [
            "impugnatura_a_pistola"
        ],
        "bn:00042808n": [
            "pistola",
            "Arma da fuoco corta, che si maneggia con una sola mano"
        ],
        "bn:00042221n": [
            "arma_da_fuoco",
            "Arma che utilizza un meccanismo ad innesco per l'espulsione di un proiettile"
        ],
        "bn:01573920n": [
            "pistola_(moneta)",
            "Pistola \u00e8 il nome usato per indicare alcune monete d'oro, coniate la prima volta in Spagna nella prima met\u00e0 del XVI secolo."
        ]
    },
    "taccuino": {
        "bn:00058156n": [
            "bloc-notes"
        ],
        "bn:00048451n": [
            "carnet"
        ],
        "bn:00058157n": [
            "carta_da_lettere",
            "Carta utilizzata per la scrittura di note o lettere; spesso fornita insieme a buste di corrispondenza."
        ]
    },
    "deserto": {
        "bn:00026519n": [
            "deserto",
            "Luogo sabbioso e caldissimo tipico di alcune regiorni africane, asiatiche e americane"
        ],
        "bn:00008705n": [
            "deserto"
        ],
        "bn:04271118n": [
            "Deserto_(Este)",
            "Deserto \u00e8 una frazione di 1.500 abitanti del comune di Este in provincia di Padova nel Veneto, compresa prevalentemente nel comune atestino, mentre porzioni minori ricadono sotto Sant'Elena e Villa Estense."
        ],
        "bn:11372624n": [
            "Deserto",
            "Centro abitato situato presso Sant'Agata de' Goti, provincia di Benevento"
        ],
        "bn:11395116n": [
            "Deserto",
            "Frazione di Varazze, provincia di Savona"
        ],
        "bn:11395159n": [
            "Deserto"
        ],
        "bn:00081213n": [
            "aperto"
        ]
    },
    "duna": {
        "bn:02670954n": [
            "Kerbal_Space_Program",
            "Kerbal Space Program \u00e8 un videogioco di simulazione spaziale sviluppato dalla Squad e pubblicato nel 2011."
        ],
        "bn:00029124n": [
            "duna",
            "Rilievo di sabbia formato dal vento sulle spiagge"
        ],
        "bn:09259486n": [
            "D\u00fana",
            "Prenome femminile"
        ]
    },
    "base": {
        "bn:03634021n": [
            "base"
        ],
        "bn:08840459n": [
            "base_(meccanica)",
            "Si definisce base o polare fissa il luogo dei centri di istantanea rotazione di un membro cinematico in un sistema di riferimento fisso."
        ],
        "bn:17794314n": [
            "Base_(Ruanda)",
            "Base \u00e8 un settore del Ruanda, parte della Provincia Settentrionale e del distretto di Rulindo."
        ],
        "bn:00066156n": [
            "base",
            "La massa dei sostenitori di un partito, di un sindacato, di un'organizzazione"
        ],
        "bn:02637918n": [
            "base"
        ],
        "bn:00946624n": [
            "linea_di_base",
            "In tipografia e nella scrittura manuale, la linea di base \u00e8 la linea sulla quale la maggior parte delle lettere si 'allineano verticalmente' ed oltre la quale si estendono i tratti discendenti."
        ],
        "bn:15011587n": [
            "base_(baseball)",
            "Esistono 4 basi nel baseball e sono fondamentali per lo svolgimento del gioco."
        ],
        "bn:00008792n": [
            "base",
            "Luogo di partenza e sede dei supporti logistici di qualsiasi tipo di impresa."
        ],
        "bn:00035744n": [
            "piedestallo",
            "Basamento, supporto architettonico"
        ],
        "bn:03211251n": [
            "movimento_di_base",
            "Il movimento di base, chiamato anche movimento dal basso \u00e8 un movimento politico creatosi in modo autonomo e spontaneo all'interno di una comunit\u00e0."
        ],
        "bn:00008786n": [
            "base",
            "Regola che governa con la forza della necessit\u00e0 gli aspetti anche naturali della realt\u00e0"
        ],
        "bn:00698442n": [
            "base"
        ],
        "bn:00030126n": [
            "base",
            "I rappresentati, gli elettori, gli iscritti"
        ],
        "bn:00008784n": [
            "base"
        ],
        "bn:00008782n": [
            "base",
            "Strato o piano sottostante al fondo visibile"
        ],
        "bn:00008916n": [
            "voce_di_basso",
            "Nel canto, il termine basso designa sia la pi\u00f9 grave tra le voci maschili, sia il cantante che la possiede, sia il suo registro peculiare."
        ],
        "bn:02749369n": [
            "BASE",
            "BASE \u00e8 uno dei tre operatori di telefonia mobile belga."
        ],
        "bn:00002771n": [
            "alcali",
            "Composto che con acidi d\u00e0 sali e che in soluzione possiede reazione alcalina"
        ],
        "bn:16008372n": [
            "base_(linguistica)",
            "In linguistica, si intende per base un lessema passibile di trasformazione in parola complessa."
        ],
        "bn:00008825n": [
            "basamento",
            "Piano di un edificio sotto il livello del suolo."
        ],
        "bn:03416225n": [
            "base_(topologia)",
            "In matematica, una base B {\\displaystyle {\\mathcal {B}}} per uno spazio topologico X {\\displaystyle X} con topologia T {\\displaystyle {\\mathcal {T}}} \u00e8 una collezione di aperti in T {\\displaystyle {\\mathcal {T}}} tali che ogni insieme aperto di T {\\displaystyle {\\mathcal {T}}} \u00e8 unione di elementi di B {\\displaystyle {\\mathcal {B}}}."
        ],
        "bn:00008791n": [
            "base",
            "Il numero da elevare a potenza"
        ],
        "bn:00007924n": [
            "base"
        ],
        "bn:00008781n": [
            "base",
            "Base militare"
        ],
        "bn:00008789n": [
            "base",
            "Il lato basso di certe figure geometriche"
        ],
        "bn:00894849n": [
            "base"
        ],
        "bn:00008797n": [
            "base",
            "Costituente dei transistori"
        ],
        "bn:00008787n": [
            "base",
            "Parte inferiore di un oggetto o una struttura, che abbia funzione di sostegno o di appoggio."
        ],
        "bn:00303607n": [
            "base_(politica)",
            "In politica, il termine base si riferisce ad un gruppo di attivisti che sostengono un singolo partito o movimento."
        ],
        "bn:00008870n": [
            "base"
        ],
        "bn:00008785n": [
            "base"
        ],
        "bn:06493369n": [
            "base_(architettura)",
            "La base in architettura \u00e8 l'elemento inferiore degli ordini architettonici, sul quale poggia il fusto della colonna o del pilastro."
        ],
        "bn:00008793n": [
            "base",
            "Unit\u00e0 linguistica risultante dalla rimozione di tutti gli affissi"
        ]
    },
    "lucertola": {
        "bn:00059401n": [
            "Squamata",
            "Gli squamati sono il pi\u00f9 grande ordine di rettili attualmente esistente, comprendente i sauri, i serpenti e le anfisbenie."
        ],
        "bn:00051655n": [
            "lucertola",
            "Le lucertole, nei paesi di lingua latina pi\u00f9 noti come sauri, sono un sottordine obsoleto perch\u00e9 parafiletico di rettili appartenenti all'ordine Squamata."
        ],
        "bn:09067968n": [
            "lucertola_(araldica)",
            "In araldica la lucertola, poco rappresentata, simboleggia affezione."
        ],
        "bn:01397780n": [
            "Lucertola_(costellazione)",
            "La Lucertola \u00e8 una piccola costellazione, una delle 88 costellazioni moderne; si trova stretta fra le pi\u00f9 brillanti Cefeo e Cassiopea, poco spostata verso sud."
        ],
        "bn:02279048n": [
            "Lucertola_(raccolta_di_racconti)",
            "Lucertola \u00e8 la sesta opera della scrittrice giapponese Banana Yoshimoto."
        ],
        "bn:00051658n": [
            "lucertola"
        ]
    },
    "scopa": {
        "bn:03815770n": [
            "scopa_(gioco)",
            "La scopa \u00e8 un popolare gioco di carte italiano giocato con un mazzo di 40 carte."
        ],
        "bn:00013352n": [
            "granata",
            "Attrezzo usato per pulire i pavimenti"
        ],
        "bn:00010088n": [
            "ramazza",
            "Una scopa fatta di rami legati insieme a un lungo manico."
        ],
        "bn:01820995n": [],
        "bn:00013038n": [
            "Erica_arborea",
            "Erica arborea L., 1753 \u00e8 un arbusto sempreverde, dalla corteccia rossastra, a portamento eretto, appartenente alla famiglia delle Ericaceae."
        ],
        "bn:00013358n": [
            "manico_di_scopa"
        ],
        "bn:03279716n": [
            "scopa_(biologia)",
            "La scopa \u00e8 una struttura per il trasporto del polline posseduta dalle femmine di diverse specie di api non parassite, che ha forme molto diverse da specie a specie."
        ],
        "bn:03497985n": [
            "Scopa_(Italia)",
            "Scopa \u00e8 un comune italiano di 373 abitanti della provincia di Vercelli in Piemonte."
        ]
    },
    "polvere": {
        "bn:00063926n": [
            "polvere",
            "Per estens., qualsiasi sostanza che ha aspetto di polvere"
        ],
        "bn:00029193n": [
            "polvere",
            "Qualsiasi sostanza o materiale ridotti in particelle minutissime."
        ],
        "bn:14286585n": [],
        "bn:00029192n": [
            "polvere",
            "Quantit\u00e0 di polvere che si solleva in aria"
        ],
        "bn:00025634n": [
            "cianfrusaglia",
            "Mucchio di resti"
        ],
        "bn:03723815n": [
            "Polvere"
        ],
        "bn:09064477n": [
            "Polvere_(album)",
            "Polvere \u00e8 un album di Enrico Ruggeri, pubblicato dalla CGD nel 1983."
        ],
        "bn:03087891n": [
            "Polvere_(James_Joyce)",
            "Polvere \u00e8 un racconto breve scritto da James Joyce e pubblicato nel 1914."
        ],
        "bn:08886090n": [
            "Polvere_(film_2009)",
            "Polvere \u00e8 un film italiano del 2009 diretto da Massimiliano D'Epiro e Danilo Proietti ambientato a Roma e incentrato sul tema dell'uso di cocaina."
        ]
    },
    "scacchi": {
        "bn:15517299n": [
            "Scacchi_(videogioco_2002)",
            "Scacchi \u00e8 un client per il gioco degli scacchi per macOS, introdotto in Mac OS X 10.2 nel 2002."
        ],
        "bn:00018197n": [
            "scacchi",
            "Gli scacchi sono un gioco di strategia che si svolge su una tavola quadrata detta scacchiera, formata da 64 caselle di due colori alternati, sulla quale ogni giocatore dispone di 16 pezzi : un re, una donna, due alfieri, due cavalli, due torri e otto pedoni; ogni casella pu\u00f2 essere occupata da un solo pezzo, che pu\u00f2 catturare o \"mangiare\" il pezzo avversario andando a occuparne la casella; obiettivo del gioco \u00e8 dare scacco matto, ovvero minacciare la cattura del re avversario in modo tale che l'altro giocatore non abbia mosse legali."
        ],
        "bn:00018206n": [
            "gioco_degli_scacchi",
            "Gioco che consiste di una scacchiera e dei pezzi degli scacchi."
        ]
    },
    "scacco al re": {
        "bn:08882190n": [
            "Scacco_al_re_-_La_cattura_di_Provenzano",
            "Scacco al re - La cattura di Provenzano \u00e8 un film documentario trasmesso da Rai 3 nato da un'idea di Claudio Canepari e Piergiorgio Di Cara, scritto da Clelio Benevento, Mariano Cirino, Salvo Palazzolo, diretto da Claudio Canepari, Mariano Cirino, Paolo Santolini."
        ],
        "bn:00017990n": [
            "scacco_al_re",
            "Scacco al re, o pi\u00f9 semplicemente scacco, \u00e8 la locuzione che nel gioco degli scacchi indica il fatto che il re sia sotto minaccia di presa da parte di un pezzo avversario."
        ],
        "bn:08891983n": [
            "Scacco_al_re_(programma_televisivo)",
            "Scacco al re \u00e8 stato un programma televisivo di Cino Tortorella, scritto insieme a Enrico Vaime e Italo Terzoli, andato in onda su Rai 1 nel 1972 e 1973."
        ]
    },
    "Nazioni Unite": {
        "bn:00078931n": [
            "N.U.",
            "L'Organizzazione delle Nazioni Unite, in sigla ONU, abbreviata in Nazioni Unite, \u00e8 un'organizzazione intergovernativa a carattere mondiale."
        ]
    },
    "tsunami": {
        "bn:15634982n": [
            "Tsunami"
        ],
        "bn:17582079n": [
            "Tsunami"
        ],
        "bn:00078509n": [
            "onda_anomala",
            "Il maremoto \u00e8 un moto ondoso anomalo del mare, originato il pi\u00f9 delle volte da un terremoto sottomarino o prossimo alla costa e pi\u00f9 raramente da altri eventi che comportano uno spostamento improvviso di una grande massa d'acqua quali, per esempio, una frana, un'eruzione vulcanica sottomarina o l'impatto di un corpo celeste come un meteorite o un asteroide."
        ]
    },
    "mare": {
        "bn:00058575n": [
            "mare",
            "Con valore iperbolico, grande quantit\u00e0."
        ],
        "bn:02887440n": [
            "Il_mare_(film_2002)",
            "Il mare \u00e8 un film del 2002 diretto da Baltasar Korm\u00e1kur."
        ],
        "bn:05093587n": [
            "Mare",
            "Prenome femminile"
        ],
        "bn:03697828n": [
            "mare_(esogeologia)",
            "Mare \u00e8 un termine latino utilizzato in esogeologia per designare diverse configurazioni morfologiche presenti sulla superficie della Luna e su Titano."
        ],
        "bn:15522488n": [
            "Mar\u00e9_(Rio_de_Janeiro)",
            "Mar\u00e9 \u00e8 un quartiere e favela della Zona Nord della citt\u00e0 di Rio de Janeiro in Brasile."
        ],
        "bn:08473311n": [
            "Luoghi_del_Ciclo_dell'Eredit\u00e0",
            "Questa pagina presenta un elenco dei Luoghi del Ciclo dell'Eredit\u00e0, la tetralogia fantasy creata e scritta da Christopher Paolini."
        ],
        "bn:03988273n": [
            "Il_mare_(film_1962)",
            "Il mare \u00e8 un film drammatico del 1962 di Giuseppe Patroni Griffi con Fran\u00e7oise Pr\u00e9vost, Umberto Orsini, Dino Mele."
        ],
        "bn:00069947n": [
            "mare",
            "Nel linguaggio marinaresco, per indicare moto ondoso di notevole intensit\u00e0."
        ],
        "bn:11296997n": [
            "Mare",
            "Prenome maschile"
        ],
        "bn:16481861n": [
            "mare_(film)",
            "Mare \u00e8 un film del 1940, diretto da Mario Baffico."
        ],
        "bn:00053382n": [
            "mare",
            "Vasta zona pianeggiante della superficie lunare."
        ],
        "bn:19257797n": [
            "Mar\u00e9"
        ],
        "bn:00979770n": [
            "Mare_(folclore)",
            "Un Mare \u00e8 una presenza maligna nel folclore tedesco e in quello slavo che si siede sul petto degli addormentati causando loro cattivi sogni."
        ],
        "bn:09062167n": [
            "mare_(araldica)",
            "In araldica il mare simboleggia sdegno o animo inquieto quando \u00e8 agitato, ma anche ira frenata, liberalit\u00e0 o benignit\u00e0 quando \u00e8 calmo."
        ],
        "bn:03212649n": [
            "Mar\u00e9",
            "Mar\u00e9"
        ],
        "bn:00069946n": [
            "acque",
            "L\u2019insieme delle acque salate che circondano i continenti e le isole."
        ],
        "bn:00032278n": [
            "distesa",
            "Vasta superficie."
        ],
        "bn:00013139n": [
            "acqua_di_mare",
            "L'acqua di mare \u00e8 l'acqua che costituisce i mari e gli oceani, in cui la concentrazione media dei sali disciolti \u00e8 di 35 g/L: essa varia in base al mare preso in considerazione."
        ]
    },
    "moltiplicazione": {
        "bn:01887925n": [
            "moltiplicazione_(musica)",
            "In musica, la moltiplicazione modulo 12 \u00e8 un'operazione di base, che pu\u00f2 essere effettuata su insiemi di note."
        ],
        "bn:00056299n": [
            "moltiplica",
            "Processo biologico per cui da cellule animali o vegetali si generano, per divisione, altre cellule"
        ],
        "bn:00056300n": [
            "moltiplica",
            "La moltiplicazione \u00e8 una delle quattro operazioni fondamentali dell'aritmetica."
        ]
    },
    "divisione": {
        "bn:00027917n": [
            "divisione"
        ],
        "bn:00027919n": [
            "divisione_(matematica)",
            "La divisione \u00e8 l'operazione aritmetica inversa della moltiplicazione."
        ],
        "bn:00044906n": [
            "corsia",
            "Sala d'ospedale con numerosi posti letto"
        ],
        "bn:03090733n": [
            "divisione_dell'assemblea",
            "Sistema di voto nelle assemblee deliberative"
        ],
        "bn:00027920n": [
            "divisione"
        ],
        "bn:00062148n": [
            "phylum",
            "In botanica e in zoologia categoria sistematica superiore alla classe e inferiore al regno"
        ],
        "bn:00027911n": [
            "divisione",
            "Una divisione \u00e8 una grande unit\u00e0 militare, che conta solitamente dai 10 000 ai 20 000 soldati."
        ],
        "bn:00027886n": [
            "divisione"
        ],
        "bn:00027913n": [
            "compartitura",
            "Atto del dividere"
        ],
        "bn:00027912n": [
            "compartimento",
            "Una delle sezioni in cui qualcosa si divide e che prese nell'insieme costituiscono un tutto."
        ],
        "bn:00027915n": [
            "disaccordo"
        ],
        "bn:00027914n": [
            "divisione",
            "Sezione, unit\u00e0 amministrativa"
        ],
        "bn:03139448n": [
            "divisione"
        ],
        "bn:01209763n": [
            "divisione"
        ],
        "bn:00005706n": [
            "agenzia",
            "Ufficio staccato di una ditta"
        ],
        "bn:00019480n": [
            "categoria",
            "Raggruppamento di squadre di valore confrontabile che si affrontano tra di loro in un campionato."
        ],
        "bn:17112627n": [
            "divisione"
        ]
    },
    "tribunale": {
        "bn:00023326n": [
            "palazzo_di_giustizia"
        ],
        "bn:08964400n": [
            "La_scena_del_tribunale_-_Sciarade",
            "La scena del tribunale - Sciarade \u00e8 uno sketch del Monty Python's Flying Circus trasmesso nel secondo episodio della seconda serie."
        ],
        "bn:08981442n": [
            "Tribunale_(diritto_spagnolo)",
            "Nel diritto spagnolo il tribunal de justicia \u00e8 un organo pubblico la cui finalit\u00e0 principale \u00e8 l'esercizio della giurisdizione per dirimere le controversie con l'efficacia della res iudicata."
        ],
        "bn:00023302n": [
            "aula",
            "Edificio in cui si amministra la giustizia e si svolgono i processi"
        ],
        "bn:00023301n": [
            "corte",
            "Organo che amministra la giustizia composto da magistrati"
        ],
        "bn:16597336n": [
            "aula_di_tribunale",
            "Spazio chiuso in cui un giudice tiene regolarmente udienza."
        ],
        "bn:00023308n": [
            "organo_giurisdizionale",
            "Un organo giurisdizionale \u00e8 un organo, monocratico o collegiale, che esercita la funzione giurisdizionale, una delle funzioni dello stato spettante, secondo il principio di separazione dei poteri, al potere giudiziario."
        ],
        "bn:15342731n": [
            "Tribunale_(metropolitana_di_Napoli)",
            "Tribunale sar\u00e0 una stazione della linea 1 della metropolitana di Napoli e sorger\u00e0 in Via Domenico Aulisio, a poca distanza dalla SS 162 dir."
        ]
    },
    "giustizia": {
        "bn:03994812n": [
            "Giustizia",
            "Episodio della prima stagione di Stargate Universe"
        ],
        "bn:14362002n": [
            "giusto_di_Dio",
            "La giustizia di Dio si riferisce all'importante concetto teologico presente nelle religioni abramitiche."
        ],
        "bn:14156902n": [
            "Giustizia",
            "Episodio della serie TV Awake"
        ],
        "bn:08975270n": [
            "Giustizia_(Biagio_d'Antonio)",
            "La Giustizia \u00e8 un dipinto a tempera su tavola di Biagio d'Antonio, databile al 1490 circa e conservato nella Galleria degli Uffizi a Firenze."
        ],
        "bn:08986090n": [
            "Giustizia_(Raffaello)",
            "Giustizia \u00e8 un affresco di Raffaello Sanzio, databile al 1508 e facente parte della decorazione della volta della Stanza della Segnatura nei Musei Vaticani."
        ],
        "bn:00048488n": [
            "giudice",
            "Chi esercita la professione"
        ],
        "bn:00046077n": [
            "equanimit\u00e0",
            "L'essere imparziale ed equo"
        ],
        "bn:00048668n": [
            "giustizia",
            "L'equit\u00e0, in diritto, \u00e8 un criterio di giudizio talvolta ammesso dalla legge."
        ],
        "bn:00048669n": [
            "giustizia",
            "La giustizia \u00e8 l'ordine virtuoso dei rapporti umani in funzione del riconoscimento e del trattamento istituzionale dei comportamenti di una persona o di pi\u00f9 persone coniugate in una determinata azione secondo la legge o contro la legge."
        ],
        "bn:08951830n": [
            "Giustizia_(Pollaiolo)",
            "La Giustizia \u00e8 un dipinto a olio su tavola di Piero del Pollaiolo, databile al 1470 e conservato nella Galleria degli Uffizi a Firenze."
        ],
        "bn:08978738n": [],
        "bn:00067848n": [
            "rettitudine"
        ],
        "bn:09032444n": [
            "Giustizia_(Giotto)",
            "La Giustizia \u00e8 un affresco di Giotto, databile al 1306 circa e facente parte del ciclo della Cappella degli Scrovegni a Padova."
        ],
        "bn:01417653n": [
            "Giustizia_(divinit\u00e0)",
            "Giustizia era una divinit\u00e0 della mitologia romana personificazione della Giustizia."
        ]
    },
    "incidente": {
        "bn:00046282n": [
            "avvenimento"
        ],
        "bn:03610479n": [
            "accidente_(filosofia)",
            "Accidente \u00e8 un termine filosofico, coniato da Aristotele nei Topici, che sta ad indicare ci\u00f2 che appartiene a un ente in modo non sostanziale."
        ],
        "bn:00023571n": [
            "disastro",
            "Incidente"
        ],
        "bn:00000690n": [
            "accidente",
            "Caso, evento. vicenda sfortunata"
        ],
        "bn:00046283n": [
            "incidente"
        ],
        "bn:03182714n": [
            "L'incidente_(film_1967)",
            "L'incidente \u00e8 un film del 1967 diretto da Joseph Losey, vincitore del Grand Prix Speciale della Giuria al 20\u00ba Festival di Cannes."
        ],
        "bn:00217666n": [
            "incidente"
        ]
    },
    "libro": {
        "bn:05303502n": [
            "libro_(araldica)",
            "Il libro in araldica \u00e8 simbolo di erudizione, rispetto della legge e scienza."
        ],
        "bn:00012060n": [
            "libro",
            "Un libro come oggetto fisico."
        ],
        "bn:00012065n": [
            "libro",
            "Ciascuna delle parti in cui risultano divise opere letterarie."
        ],
        "bn:00066892n": [
            "libro",
            "Registro dove vengono annotati i dati e le operazioni finanziarie di un'impresa, di un ente pubblico o privato."
        ],
        "bn:00008947n": [
            "floema",
            "In botanica, la parte del tronco di un albero vicina alla corteccia, ricca di vasi fibrosi attraverso i quali circola la linfa."
        ],
        "bn:00058924n": [
            "centopelli",
            "Terza parte dello stomaco composto dei ruminanti."
        ],
        "bn:00012059n": [
            "libro",
            "Lavoro scritto che \u00e8 stato pubblicato."
        ],
        "bn:00000748n": [
            "libro",
            "Registro"
        ]
    },
    "telescopio": {
        "bn:00069738n": [
            "cannocchiale",
            "Strumento per l'osservazione di oggetti distanti"
        ],
        "bn:00076416n": [
            "Telescopio_(costellazione)",
            "Il Telescopio \u00e8 una costellazione meridionale minore, identificata e cos\u00ec chiamata da Nicolas Louis de Lacaille, astronomo francese del XVIII secolo, noto studioso del cielo meridionale."
        ]
    },
    "virus": {
        "bn:01047575n": [
            "Virus_(LaFee)",
            "Virus \u00e8 un brano musicale scritto da Bob Arnz e Gerd Zimmerman insieme a LaFee, dedicata al fidanzato e alla migliore amica della cantante."
        ],
        "bn:03486068n": [
            "Virus_(Clive_Cussler)",
            "Virus \u00e8 un romanzo scritto da Clive Cussler pubblicato nel 1978; fa parte della serie di romanzi con protagonista Dirk Pitt."
        ],
        "bn:09005049n": [],
        "bn:08985107n": [
            "Virus_(gruppo_musicale_ceco)",
            "I Virus sono un gruppo musicale heavy metal ceco formato nel 1998."
        ],
        "bn:01576908n": [
            "Virus_(gruppo_musicale_britannico)",
            "I Virus sono un gruppo musicale thrash metal britannico formato nel 1986 a Brighton and Hove."
        ],
        "bn:08889162n": [
            "Virus,_il_mago_della_foresta_morta",
            "Virus, il mago della foresta morta \u00e8 una serie a fumetti italiana di fantascienza avventurosa ideata da Federico Pedrocchi ed esordita nel 1939 sul periodico L'Audace e poi sul settimanale Topolino pubblicati dalla Mondadori; venne disegnato inizialmente da Walter Molino e, dal 1940, da Antonio Canale."
        ],
        "bn:02717168n": [
            "Virus_(Bj\u00f6rk)",
            "Virus \u00e8 una canzone della cantautrice islandese Bj\u00f6rk, estratta come terzo singolo dall'album Biophilia."
        ],
        "bn:08985106n": [
            "Virus_(gruppo_musicale_norvegese)",
            "I Virus sono un gruppo musicale experimental metal norvegese formato nel 2000 a Oslo."
        ],
        "bn:00021501n": [
            "virus_(informatica)",
            "Un virus, in informatica, \u00e8 un software appartenente alla categoria dei malware che, una volta eseguito, infetta dei file in modo da fare copie di se stesso, generalmente senza farsi rilevare dall'utente."
        ],
        "bn:01468011n": [
            "Virus_(Hypocrisy)",
            "Virus \u00e8 il decimo album in studio del gruppo melodic death metal svedese Hypocrisy, pubblicato il 5 settembre 2005 dalla Nuclear Blast."
        ],
        "bn:03115112n": [
            "Virus_(film_1980)",
            "Virus \u00e8 un film del 1980 diretto dai registi Bruno Mattei e Claudio Fragasso."
        ],
        "bn:08985105n": [
            "Virus_(gruppo_musicale_tedesco)",
            "I Virus erano un gruppo musicale hard rock tedesco formato nel 1970 a Bielefeld e scioltosi nel 1974 dopo aver pubblicato 3 album."
        ],
        "bn:02652103n": [
            "Virus_(film_1999)",
            "Virus \u00e8 un film del 1999 diretto da John Bruno."
        ],
        "bn:09064340n": [
            "Virus_(centro_sociale)",
            "Il Virus \u00e8 stato un centro sociale milanese attivo dal 1982 al 1987."
        ],
        "bn:01466585n": [
            "Virus",
            "Episodio della ottava stagione di X-Files"
        ],
        "bn:02244738n": [
            "Virus"
        ],
        "bn:03440271n": [
            "Virus_(Iron_Maiden)",
            "Virus \u00e8 il 29\u00ba singolo degli Iron Maiden ed \u00e8 stato pubblicato nell'estate del 1996."
        ],
        "bn:00080085n": [
            "virus",
            "Agente patogeno parassita delle cellule vegetali e animali"
        ],
        "bn:03288557n": [
            "Virus"
        ],
        "bn:08871766n": [
            "Virus_(film_1996)",
            "Virus \u00e8 un film del 1996, diretto da Allan Goldstein."
        ],
        "bn:03542592n": [
            "Virus_(Heavenly)",
            "Virus \u00e8 il quarto album in studio del gruppo musicale power metal francese Heavenly."
        ],
        "bn:08878533n": [
            "Virus_(Skiantos)",
            "Virus \u00e8 un EP del gruppo musicale italiano Skiantos, pubblicato il 4 novembre 2002 per promuovere la raccolta La krema."
        ],
        "bn:03385733n": [
            "Gammaherpesvirinae",
            "Gammaherpesvirinae \u00e8 una sottofamiglia di virus della famiglia Herpesviridae."
        ]
    },
    "sangue": {
        "bn:00011346n": [
            "sangue",
            "Liquido organico"
        ],
        "bn:14556292n": [
            "Sangu\u00e9",
            "Comune della Mauritania"
        ],
        "bn:13977934n": [
            "Sangue_(album)",
            "Sangue \u00e8 il primo album in studio del collettivo italiano Truceboys, pubblicato nel 2003 dalla Traffik Records e dalla Joint Monsters Farm."
        ],
        "bn:09072868n": [
            "Sangue_nella_religione",
            "Secondo la concezione comune delle religioni dell'antichit\u00e0, il sangue \u00e8 simbolo di vita; esso conterrebbe una forza vitale che agisce con un potere magico."
        ],
        "bn:00011392n": [
            "circolo_ematico",
            "Il flusso di sangue che scorre attraverso il corpo."
        ]
    },
    "cannella": {
        "bn:11374545n": [
            "Cannella",
            "Centro abitato situato presso Spadola, provincia di Vibo Valentia"
        ],
        "bn:00045342n": [
            "cannella",
            "Il rubinetto \u00e8 un dispositivo di regolazione del flusso di materia liquida o aeriforme installato all'estremit\u00e0 o nel mezzo di un condotto, una tubatura o un serbatoio."
        ],
        "bn:00019142n": [
            "cannella",
            "Spezia di colore giallo-bruno, costituita dalle scorze, arrotolate in bastoncini o ridotte in polvere, della corteccia di alcune piante delle Lauracee"
        ],
        "bn:00019141n": [
            "cannella"
        ],
        "bn:11382469n": [
            "Cannella",
            "Centro abitato situato presso Senigallia, provincia di Ancona"
        ],
        "bn:00033813n": [
            "cannella",
            "Chiavetta di una tubazione usata per regolare il flusso di un liquido o di un gas"
        ],
        "bn:00017431n": [
            "cannella",
            "La cannella o cinnamomo \u00e8 un albero sempreverde della famiglia delle Lauracee, originario dello Sri Lanka, dal quale si ricava l'omonima spezia."
        ],
        "bn:00073607n": [
            "becco",
            "Piccolo tubo, parte finale di una conduttura, da cui sgorga l'acqua"
        ],
        "bn:00073350n": [
            "cannella"
        ]
    },
    "caramella": {
        "bn:00021707n": [
            "dolce",
            "Qualsiasi vivanda dolce"
        ],
        "bn:15522285n": [
            "Caramella_(album)",
            "Caramella \u00e8 un album in studio della cantante italiana Mina, pubblicato il 25 maggio 2010 dalla PDU."
        ],
        "bn:00015821n": [
            "caramello",
            "Prodotto dolciario commestibile, di sapore dolce, contenente zucchero."
        ],
        "bn:00032545n": [
            "caramella",
            "Occhiale con una sola lente"
        ],
        "bn:00015227n": [
            "caramella",
            "Pastiglia di zucchero cotto"
        ],
        "bn:00075572n": [
            "dolce"
        ],
        "bn:00042214n": [
            "caramella"
        ]
    },
    "denaro": {
        "bn:16491870n": [
            "Denaro_(unit\u00e0_di_misura)",
            "Il denaro o danaro \u00e8 un'unit\u00e0 di misura per la densit\u00e0 lineare corrispondente a 1 grammo ogni 9 chilometri, quindi corrisponde a un nono di tex: 1 d e n = 1 g 9 k m = 1 9 t e x {\\displaystyle 1\\mathrm {den} ={\\frac {1\\mathrm {g} }{9\\,\\mathrm {km} }}={\\frac {1}{9}}\\mathrm {tex} } Viene utilizzato in campo tessile per la titolazione delle fibre tessili."
        ],
        "bn:01247018n": [
            "Il_denaro_(film)",
            "Il denaro \u00e8 un film muto del 1928 diretto da Marcel L'Herbier, tratto dal romanzo omonimo di \u00c9mile Zola."
        ],
        "bn:00010264n": [
            "cambio_denaro",
            "Disponibilit\u00e0 a vendere beni o servizi per un certo prezzo e a determinati condizioni."
        ],
        "bn:00009815n": [
            "bene",
            "Possedimento personale."
        ],
        "bn:14776395n": [
            "denaro",
            "Unit\u00e0 di misura tessile"
        ],
        "bn:00006363n": [
            "prezzo_di_vendita",
            "Nel modello domanda e offerta, la forbice denaro-lettera \u00e8 la differenza fra il prezzo lettera e il prezzo denaro."
        ],
        "bn:00055644n": [
            "danaro",
            "Il denaro come oggetto, mezzo di scambio"
        ],
        "bn:14926982n": [
            "Denier",
            "moneta francese"
        ],
        "bn:00055645n": [
            "danaro"
        ],
        "bn:00055646n": [
            "danaro",
            "Il mezzo di pagamento garantito da uno stato e riferito a una data unit\u00e0 di misura e valore."
        ]
    },
    "contante": {
        "bn:00016449n": [
            "contante"
        ],
        "bn:00016448n": [
            "bancomat",
            "Cassa, denaro liquido"
        ]
    },
    "valuta": {
        "bn:07388411n": [
            "V\u0103lu\u021b\u0103"
        ],
        "bn:14421615n": [
            "Cru\u0219e\u021b",
            "Cru\u0219e\u021b \u00e8 un comune della Romania di 3.644 abitanti, ubicato nel distretto di Gorj, nella regione storica dell'Oltenia."
        ],
        "bn:00024507n": [
            "circolante",
            "Mezzo di pagamento, rappresentato da un dischetto metallico o da una banconota o altro oggetto di valore convenzionalmente stabilito."
        ],
        "bn:00055646n": [
            "danaro",
            "Il mezzo di pagamento garantito da uno stato e riferito a una data unit\u00e0 di misura e valore."
        ]
    },
    "scambio": {
        "bn:00032130n": [
            "palleggio",
            "Atto dello scambiare e dello scambiarsi"
        ],
        "bn:00021264n": [
            "cambio",
            "Atto, effetto del sostituire"
        ],
        "bn:00008735n": [
            "baratto",
            "Lo scambiare una cosa con un'altra"
        ],
        "bn:00077864n": [
            "trade-off",
            "Un trade-off \u00e8 una situazione che implica una scelta tra due o pi\u00f9 possibilit\u00e0, in cui la diminuzione di una quantit\u00e0 costituisce un aumento in un'altra quantit\u00e0."
        ],
        "bn:00030170n": [
            "interruttore",
            "Congegno che permette di far passare un convoglio ferroviario da un binario all'altro"
        ],
        "bn:02344573n": [
            "scambio"
        ],
        "bn:01265145n": [
            "borsa",
            "Tipo di organizzazione"
        ],
        "bn:00066025n": [
            "binario_di_raccordo"
        ],
        "bn:03963674n": [
            "scambio",
            "In economia, per scambio si intende la cessione di un bene o servizio che si possiede in cambio di moneta."
        ],
        "bn:00075607n": [
            "deviatoio",
            "Il deviatoio, comunemente noto come scambio, \u00e8 un dispositivo ferroviario che congiunge due o pi\u00f9 binari permettendo al materiale rotabile di passare dall'uno all'altro, deviandone o meno la corsa."
        ],
        "bn:00060872n": [
            "scambio",
            "L'azione che consiste nel passare la palla o il disco a un giocatore della stessa squadra."
        ],
        "bn:09072202n": [
            "scambio_(enigmistica)",
            "Lo scambio, in enigmistica, \u00e8 uno schema che prevede l'inversione di due lettere di una parola o frase in modo da formare un'altra parola o frase."
        ],
        "bn:00014145n": [
            "affari",
            "Attivit\u00e0 economica"
        ],
        "bn:08964823n": [
            "Scambio_(Guerre_stellari)",
            "Lo Scambio \u00e8 una associazione criminale fittizia vista nell'universo espanso di Guerre stellari."
        ],
        "bn:00032127n": [
            "baratto",
            "Atto dello scambiare e dello scambiarsi"
        ],
        "bn:00032126n": [
            "scambio",
            "Espressione reciproca di opinioni; discussione o litigio; alterco."
        ],
        "bn:00024006n": [
            "attraversamento_pedonale"
        ],
        "bn:00032125n": [
            "scambio",
            "L'atto, il processo o l'istanza dello scambio."
        ],
        "bn:00032132n": [
            "scambio"
        ]
    },
    "spada": {
        "bn:03829974n": [
            "spada_(periodo_delle_migrazioni)",
            "Le spade del periodo delle migrazioni furono uno stato di transizione che partendo da varie antiche spade germaniche simili alla spatha romana, portarono alla creazione della spada vichinga."
        ],
        "bn:15877251n": [
            "Spada_(famiglia)",
            "Gli Spada sono stati una famiglia di Terni, residente anche a Roma: nel Settecento un ramo si stabil\u00ec in Lorena dove diventarono titolari del marchesato di Gerbeuville."
        ],
        "bn:11359155n": [
            "Spada",
            "Centro abitato situato presso Borgonovo Val Tidone, provincia di Piacenza"
        ],
        "bn:08933016n": [
            "spada_(araldica)",
            "Spada \u00e8 un termine utilizzato in araldica per indicare l'arma che, senza dirlo, si fa di argento ed \u00e8 guernita di oro, posta in palo."
        ],
        "bn:00031109n": [
            "spada_(sport)",
            "La spada nella scherma sportiva odierna \u00e8 arma di sola punta, e non convenzionale."
        ],
        "bn:00075634n": [
            "abilit\u00e0_con_la_spada",
            "Il termine scherma si riferisce alle abilit\u00e0 e alle tecniche di una persona addestrata nell'arte dell'uso della apposita arma, per uso in guerra, difesa personale, duello o pratica sportiva."
        ],
        "bn:08892446n": [
            "Spada_2000",
            "Lo Spada 2000 \u00e8 un avanzato sistema missilistico superficie-aria costruito dalla MBDA, il consorzio europeo di difesa aerea costituito anche da Alenia-Marconi."
        ],
        "bn:00027008n": [
            "diesis"
        ],
        "bn:14601028n": [
            "Dolph"
        ],
        "bn:17813702n": [
            "Spada"
        ],
        "bn:00011081n": [
            "acciaro",
            "Arma bianca da taglio."
        ]
    },
    "ambiente": {
        "bn:00021396n": [
            "componente",
            "Entit\u00e0 minima, indivisibile e autonoma, che insieme con altre concorre a formare un tutto unitario."
        ],
        "bn:03362870n": [
            "ambiente_naturale",
            "Tutte le cose viventi e non viventi che si verificano naturalmente, generalmente sulla Terra"
        ],
        "bn:08988492n": [
            "ambiente_di_reazione",
            "In chimica, con il termine ambiente di reazione si indica il sistema in cui avviene una reazione chimica."
        ],
        "bn:00042409n": [
            "ambiente",
            "Ambiente che favorisce la vita di determinate specie di animali e di piante"
        ],
        "bn:00007786n": [
            "ambiente"
        ],
        "bn:00057017n": [
            "natura",
            "Insieme degli esseri viventi e inanimati considerato nella sua forma complessiva"
        ],
        "bn:00046665n": [
            "spazio",
            "Lo spazio \u00e8 l'entit\u00e0 indefinita e non limitata che contiene tutte le cose materiali."
        ],
        "bn:00031075n": [
            "ambiente",
            "L'area nella quale qualcosa vive o esiste"
        ],
        "bn:00031074n": [
            "ambiente"
        ],
        "bn:03354925n": [
            "musica_d'ambiente",
            "Con il termine musica d'ambiente, in inglese ambient music o, in forma abbreviata, ambient, si indica un genere musicale in cui il tono e l'atmosfera possono assumere pi\u00f9 importanza dei valori di ritmo e struttura cos\u00ec come vengono tradizionalmente concepiti in ambito musicale."
        ],
        "bn:00068233n": [
            "ambiente",
            "Ciascuno degli spazi risultanti dalla suddivisione interna di un edificio."
        ],
        "bn:09069134n": [
            "ambiente_(programmazione)",
            "Un ambiente, in informatica e nell'ambito della programmazione, \u00e8 definito come l'insieme di tutte le associazioni tra identificatori e posizioni di memoria."
        ],
        "bn:00005516n": [
            "ambiente",
            "Un particolare ambiente o percorso di vita."
        ],
        "bn:15701637n": [
            "milieu",
            "Milieu \u00e8 una parola di origine francese adottata in italiano, che significa \u00abcontesto\u00bb, \u00abambito\u00bb, \u00abambiente\u00bb, usata, in special modo, dal punto di vista sociale e culturale; ad esempio, pu\u00f2 essere utilizzata per indicare l'ambito sociale e culturale in cui opera un soggetto, un artista, o da cui emerge una corrente di pensiero."
        ],
        "bn:01525799n": [
            "ambiente_(termodinamica)",
            "In termodinamica l'ambiente esterno rappresenta la parte di universo che esula dall'oggetto di studio."
        ],
        "bn:00995448n": [
            "ambiente_(biologia)",
            "Un ambiente naturale comprende tutte le entit\u00e0 e attivit\u00e0 che si verificano in modo naturale, o non artificiale, al suo interno."
        ],
        "bn:00054944n": [
            "ambiente"
        ],
        "bn:00071253n": [
            "ambiente",
            "Ambiente, cerchia, giro"
        ],
        "bn:00069555n": [
            "ambiente"
        ]
    },
    "era glaciale": {
        "bn:00040575n": [
            "era_glaciale",
            "Un periodo glaciale \u00e8 un intervallo di tempo della storia geologica della Terra lungo circa 100 000 anni che cade all'interno di un'era glaciale, caratterizzato da un avanzamento generale delle calotte polari e dei ghiacciai terrestri dovuto alla diminuzione delle temperature medie globali del clima terrestre."
        ],
        "bn:01074213n": [
            "Alleanze",
            "Alleanze \u00e8 un'espansione del gioco di carte collezionabili Magic: l'Adunanza, edito da Wizards of the Coast."
        ],
        "bn:03082154n": [
            "era_glaciale"
        ]
    },
    "statuto": {
        "bn:14285178n": [
            "statuto_(Medioevo)",
            "Uno statuto nel medioevo era un documento contenente una serie di regole giuridiche che disciplinavano molteplici aspetti della vita quotidiana, sia nell'ambito pubblico che privato."
        ],
        "bn:00014354n": [
            "ordinanza_locale",
            "Il termine leggina \u00e8 derivato dal gergo dottrinario del diritto e identifica una proposta di legge su una materia di interesse minimo e locale."
        ],
        "bn:00050588n": [
            "legge_(diritto)",
            "Il termine legge viene usato nel diritto con una molteplicit\u00e0 di significati, tutti legati alla cogenza della norma giuridica."
        ],
        "bn:00017906n": [
            "carta",
            "Atto che contiene norme fondamentali e principi generali."
        ],
        "bn:01698502n": [
            "atto_costitutivo",
            "tipo di contratto"
        ],
        "bn:00022052n": [
            "costituzione",
            "La legge fondamentale dello Stato"
        ],
        "bn:08930618n": [
            "Statuto_(Firenze)",
            "Lo Statuto \u00e8 un quartiere di Firenze, amministrativamente ricompreso nel Quartiere 5."
        ],
        "bn:08881174n": [
            "statuto_(diritto)",
            "Uno statuto, in diritto, \u00e8 l'atto giuridico fondamentale che disciplina l'organizzazione e il funzionamento di un ente pubblico o privato."
        ],
        "bn:04600622n": [
            "Statuto_(gruppo_musicale)",
            "Gli Statuto sono un gruppo musicale italiano, formatosi nel 1983."
        ]
    },
    "coda": {
        "bn:08940113n": [
            "coda_(letteratura)",
            "La coda in letteratura pu\u00f2 assumere almeno due significati principali."
        ],
        "bn:00034422n": [
            "coda",
            "Serie di persone, veicoli, cose allineate"
        ],
        "bn:15328637n": [
            "teoria_delle_code",
            "La teoria delle code \u00e8 lo studio matematico delle linee di attesa e di processi correlati, quali il processo di arrivo in coda, l'attesa e il processo di servizio."
        ],
        "bn:04150126n": [
            "coda"
        ],
        "bn:00204991n": [
            "Coda"
        ],
        "bn:02855732n": [
            "Coda"
        ],
        "bn:00030722n": [
            "chiusa",
            "Parte finale di qualcosa."
        ],
        "bn:00075905n": [
            "coda"
        ],
        "bn:00065683n": [
            "coda_(acconciatura)",
            "La coda o codino \u00e8 un'acconciatura in cui i capelli sono portati lunghi e raccolti in una treccia o in una coda di cavallo."
        ],
        "bn:16028898n": [
            "Coda",
            "Film del 1987 diretto da Craig Lahiff"
        ],
        "bn:00063531n": [
            "coda",
            "Acconciatura in cui i capelli vengono legati dietro la nuca"
        ],
        "bn:03759497n": [
            "Coda_(file_system)",
            "Coda \u00e8 un clustered file system distribuito sviluppato presso l'Universit\u00e0 di Carnegie Mellon dal 1987 sotto la direzione di Mahadev Satyanarayanan."
        ],
        "bn:01703687n": [
            "coda_(astronomia)",
            "In Astronomia, la coda \u00e8 il lungo strascico luminoso che segue la testa delle comete in direzione opposta a quella della stessa rispetto al meteorite."
        ],
        "bn:00052106n": [
            "sala_d'aspetto",
            "Raggruppamento di persone in attesa di beni o servizi"
        ],
        "bn:02411033n": [
            "CODA",
            "Un figlio di persona sorda \u00e8 una persona udente, figlia di una coppia con uno o entrambi i genitori sordi oppure cresciuta da un tutore sordo."
        ],
        "bn:03171311n": [],
        "bn:00020348n": [
            "finale",
            "In musica la coda \u00e8 una breve sezione musicale che serve da conclusione di un episodio."
        ],
        "bn:00030590n": [
            "impennaggio",
            "L'impennaggio \u00e8 quella parte di aeromobile con funzioni stabilizzatrici e comprende uno o pi\u00f9 piani orizzontali e uno o pi\u00f9 piani verticali."
        ],
        "bn:00077914n": [
            "coda",
            "Lo strascico, nell'abbigliamento femminile, \u00e8 la parte posteriore di una gonna o di un vestito, che data l'eccessiva lunghezza viene trascinata sul pavimento dietro l'indossatrice."
        ],
        "bn:00065681n": [
            "fila",
            "Sequenza di persone in attesa."
        ],
        "bn:00009077n": [
            "tabellone_riassuntivo",
            "Tabellone che presenta le statistiche principali relative allo svolgimento di un gioco."
        ],
        "bn:00075904n": [
            "coda",
            "Parte posteriore allungata del corpo di alcuni vertebrati"
        ],
        "bn:00065682n": [
            "coda",
            "Una lista ordinata di compiti o messaggi"
        ],
        "bn:11400954n": [
            "Coda",
            "Centro abitato situato presso Grezzana, provincia di Verona"
        ],
        "bn:03288429n": [
            "Coda_(album)",
            "Coda \u00e8 il nono e ultimo album in studio della band inglese Led Zeppelin, pubblicato nel 1982."
        ],
        "bn:11399284n": [
            "Coda"
        ],
        "bn:16285898n": [
            "Coda",
            "Cognome"
        ],
        "bn:00514582n": [
            "Coda"
        ],
        "bn:00051290n": [
            "coda"
        ],
        "bn:08406430n": [
            "Coda"
        ]
    },
    "retro": {
        "bn:00007728n": [
            "di_dietro",
            "La parte posteriore di qualcosa"
        ],
        "bn:00079829n": [
            "retro",
            "Parte posteriore del foglio (contrappota a recto)"
        ],
        "bn:00067477n": [
            "stile_r\u00e9tro",
            "Il r\u00e9tro \u00e8 uno stile artistico-culturale che tende a dar rilievo a ci\u00f2 che richiama le mode passate e incentiva all'utilizzo di tutto ci\u00f2 che attualmente \u00e8 definito \"d'epoca\"."
        ],
        "bn:00067536n": [
            "retro",
            "Il dritto o anche recto \u00e8 la faccia di una moneta, considerata pi\u00f9 importante e, in genere, destinata a contenere le immagini, le raffigurazioni o le legende relative all'autorit\u00e0 emittente."
        ],
        "bn:14168965n": [
            "Terminologia_numismatica",
            "Questa voce \u00e8 un insieme di brevi definizioni di termini propri dalla numismatica."
        ]
    },
    "galassia": {
        "bn:09071154n": [
            "Galassia_(collana_1961-1979)",
            "Galassia \u00e8 stata una collana editoriale italiana di fantascienza pubblicata dalla casa editrice C.E.L.T. di Piacenza dal gennaio 1961 al settembre 1979."
        ],
        "bn:00056292n": [
            "stella_multipla",
            "Una stella multipla \u00e8 un sistema composto da tre o pi\u00f9 stelle, che appaiono dalla Terra vicine fra loro nel cielo."
        ],
        "bn:14820526n": [
            "galassia_di_Guerre_stellari",
            "Una galassia costituisce l'ambientazione della serie fantascientifica di Guerre stellari."
        ],
        "bn:00055023n": [
            "galassia",
            "La Via Lattea \u00e8 la galassia a cui appartiene il nostro sistema solare; \u00e8 \"la galassia\" per eccellenza: il nome infatti deriva dal greco galaxias utilizzato in epoca greca per designarla."
        ],
        "bn:14586806n": [
            "Galassia_(collana_1956-1957)",
            "Galassia \u00e8 stata una collana editoriale di romanzi di fantascienza pubblicata dal 1956 al 1957 da Casa Editrice Galassia e distribuita a cadenza mensile in edicola."
        ],
        "bn:00032476n": [
            "galassia",
            "Ammasso di stelle o di materia cosmica"
        ]
    },
    "governo": {
        "bn:00074150n": [
            "accostata",
            "Tipo di manovra:spostamento della prua di un imbarcazione per effetto del timone"
        ],
        "bn:14673173n": [],
        "bn:00045039n": [
            "faccenda",
            "Lavori domestici"
        ],
        "bn:00032180n": [
            "esecutivo"
        ],
        "bn:00068578n": [
            "esercizio"
        ],
        "bn:08897444n": [
            "Governo_(Stato_Pontificio)",
            "Il Governo \u00e8 stato il massimo organo esecutivo dello Stato Pontificio."
        ],
        "bn:00007299n": [
            "autorit\u00e0",
            "Organizzazione con autorit\u00e0 di governare un'unit\u00e0 politica."
        ],
        "bn:00001426n": [
            "amministrazione",
            "L'esercizio dell'autorit\u00e0."
        ],
        "bn:00066879n": [
            "forma_di_governo",
            "Forma di governo"
        ]
    },
    "soldato": {
        "bn:00072698n": [
            "armato",
            "Un soldato \u00e8 una persona che si \u00e8 arruolata, volontariamente o coattivamente causa servizio di leva, nelle forze armate di uno Stato."
        ],
        "bn:00617291n": [
            "soldato"
        ],
        "bn:00035699n": [
            "fantaccino",
            "Soldato semplice della fanteria"
        ],
        "bn:09054336n": [],
        "bn:00884559n": [
            "soldato_(mafia)",
            "Il soldato \u00e8, nell'ambito della mafia, un uomo d'onore regolarmente affiliato che \u00e8 sotto il comando di un capodecina e risponde direttamente ai suoi ordini."
        ],
        "bn:00072699n": [
            "soldato"
        ],
        "bn:00030928n": [
            "arruolato"
        ],
        "bn:00013585n": [
            "gregario",
            "Il soldato rappresenta il grado militare pi\u00f9 basso della gerarchia militare."
        ],
        "bn:00676283n": [
            "combattente",
            "persona che prende direttamente parte alle ostilit\u00e0 di un conflitto armato"
        ],
        "bn:00080510n": [
            "combattente",
            "Chi combatte in guerra"
        ],
        "bn:00016876n": [
            "cavalleggero"
        ]
    },
    "pace": {
        "bn:00045291n": [
            "pace",
            "Stato di tranquillit\u00e0 esterna non turbata da rumori molesti."
        ],
        "bn:00764434n": [
            "Pac\u00e9_(Ille-et-Vilaine)",
            "Pac\u00e9 \u00e8 un comune francese di 9.804 abitanti situato nel dipartimento dell'Ille-et-Vilaine nella regione della Bretagna."
        ],
        "bn:00061102n": [
            "pax_romana",
            "Pax Romana o Pax o Pax Augusti, che in italiano significa Pace Romana, \u00e8 il lungo periodo di pace imposto sugli stati all'interno dell'Impero romano grazie alla presa del potere da parte di Augusto e chiamato per questo anche Pax Augustea."
        ],
        "bn:00742072n": [
            "Pace_Microtechnologies",
            "Pace Microtechnologies \u00e8 un'azienda britannica che produce decoder principalmente per aziende come British Sky Broadcasting, SKY Italia, Viasat, Foxtel e cos\u00ec via."
        ],
        "bn:08963675n": [
            "Pace_(nome)",
            "Pace \u00e8 un nome proprio di persona italiano maschile e femminile."
        ],
        "bn:00061164n": [
            "tempo_di_pace"
        ],
        "bn:00061150n": [
            "pace",
            "Relazioni armoniose."
        ],
        "bn:02889925n": [
            "Pace",
            "Cognome"
        ],
        "bn:14377792n": [
            "pace_(liturgia)",
            "La pace \u00e8 un oggetto dell'antica liturgia cristiana."
        ],
        "bn:09017738n": [
            "classe_Agata",
            "La Classe Agata \u00e8 composta dalle due navi traghetto bidirezionali Agata e Pace, costruite tra il 1973 ed il 1974 al cantiere navale di Riva Trigoso per la flotta delle Ferrovie dello Stato."
        ],
        "bn:00060095n": [
            "accordo_di_pace",
            "Atto che decreta la cessazione di una guerra."
        ],
        "bn:08894772n": [
            "Pace_(Messina)",
            "Pace \u00e8 una borgo marinaro di Messina sito all'interno della Circoscrizione VI."
        ],
        "bn:08934860n": [
            "Pace_(Grosseto)",
            "Il quartiere Pace \u00e8 uno dei quattro quartieri urbani di Grosseto e d\u00e0 il nome alla quarta delle otto circoscrizioni di decentramento comunale in cui \u00e8 suddiviso il comune di Grosseto."
        ],
        "bn:00006701n": [
            "calma",
            "L'assenza di stress mentali."
        ],
        "bn:00061149n": [
            "pace",
            "Lo stato determinato dall'assenza di guerra."
        ],
        "bn:00827649n": [
            "La_pace",
            "La pace \u00e8 una commedia di Aristofane messa in scena nel 421 a.C., in un clima di speranza per il futuro dovuto alla recente firma della cosiddetta pace di Nicia."
        ],
        "bn:11396081n": [
            "Pace",
            "Frazione di Pescorocchiano, provincia di Rieti"
        ],
        "bn:00061163n": [
            "mantenimento_della_pace",
            "Per mantenimento della pace, in ambito ONU, s'intendono tutte quelle azioni volte a contrastare le minacce alla pace, la violazione della pace e gli atti di aggressione secondo quanto previsto dalla Carta delle Nazioni Unite."
        ],
        "bn:00217897n": [
            "Pace_(Florida)",
            "Pace \u00e8 un census-designated place degli Stati Uniti d'America, situato in Florida, nella contea di Santa Rosa."
        ],
        "bn:02041310n": [
            "pace"
        ],
        "bn:00830357n": [
            "Pac\u00e9_(Orne)",
            "Pac\u00e9 \u00e8 un comune francese di 389 abitanti situato nel dipartimento dell'Orne nella regione della Normandia."
        ],
        "bn:08952526n": [
            "Pace_(Arisa)",
            "Pace \u00e8 un singolo della cantante pop italiana Arisa, diffuso nelle radio italiane il 23 aprile 2010 per la promozione del secondo disco dell'artista, Malamoren\u00f2."
        ],
        "bn:00067037n": [
            "calma",
            "Interruzione temporanea di un\u2019attivit\u00e0, spec. faticosa o spiacevole."
        ],
        "bn:02925770n": [
            "Pace",
            "Episodio della quarta stagione di Angel"
        ],
        "bn:00049235n": [
            "santo_bacio",
            "Il santo bacio \u00e8 un saluto cristiano tradizionale."
        ],
        "bn:00067205n": [
            "pace",
            "Interruzione, anche momentanea, che costituisce sollievo da una fatica, o da un dolore fisico o morale."
        ],
        "bn:00370337n": [
            "Pace_(Mississippi)",
            "Pace \u00e8 una citt\u00e0 degli Stati Uniti d'America, situata nella contea di Bolivar, nello Stato del Mississippi."
        ]
    },
    "coperta": {
        "bn:08921109n": [
            "coperta_(nave)",
            "La coperta, o tolda, nel lessico nautico, \u00e8 il ponte superiore di una imbarcazione."
        ],
        "bn:00052848n": [
            "coperta",
            "Ponte scoperto della nave"
        ],
        "bn:00011119n": [
            "coltre",
            "Panno che si stende sul ltto sopra il lenzuolo"
        ]
    },
    "canzone": {
        "bn:14873283n": [
            "Canzone_(Don_Backy)",
            "Canzone \u00e8 un brano musicale composto da Don Backy e Detto Mariano, terzo classificato al Festival di Sanremo 1968 nell'interpretazione di Milva ed Adriano Celentano."
        ],
        "bn:17804441n": [
            "canzone_(Lucio_Dalla)",
            "Canzone \u00e8 un singolo di Lucio Dalla, scritto insieme a Samuele Bersani e pubblicato il 5 agosto 1996."
        ],
        "bn:03427506n": [
            "canzone_(metrica)",
            "La canzone \u00e8 un genere metrico formato da un numero variabile di strofe dette stanze, di solito 5, 6 o 7, pi\u00f9 eventualmente una stanza pi\u00f9 piccola, detta congedo/commiato, in cui il poeta si rivolge direttamente al lettore o al componimento stesso."
        ],
        "bn:00072794n": [
            "canto",
            "Composizione musicale"
        ]
    },
    "esecutore": {
        "bn:00853568n": [
            "Esecutore_(personaggio)",
            "L'Esecutore/il Boia, il cui vero nome \u00e8 Skurge, \u00e8 un personaggio dei fumetti creato da Stan Lee e Jack Kirby pubblicato dalla Marvel Comics."
        ],
        "bn:00032171n": [
            "esecutore"
        ],
        "bn:00032191n": [
            "esecutore_testamentario",
            "L'esecutore testamentario \u00e8 la persona di fiducia del testatore, ovvero colui al quale viene dato l'incarico di curare che siano esattamente seguite le ultime volont\u00e0 scritte nel testamento."
        ],
        "bn:00046975n": [
            "esecutore",
            "Qualcuno che suona uno strumento musicale (per mestiere)."
        ],
        "bn:00061564n": [
            "artista"
        ]
    },
    "groppo": {
        "bn:11386942n": [
            "Groppo",
            "Centro abitato situato presso Tresana, provincia di Massa-Carrara"
        ],
        "bn:11362485n": [
            "Groppo",
            "Frazione del comune italiano di Riolunato, provincia di Modena"
        ],
        "bn:11364498n": [
            "Groppo",
            "Frazione del comune italiano di Tizzano Val Parma, provincia di Parma"
        ],
        "bn:11359973n": [
            "Groppo",
            "Centro abitato situato presso Vernasca, provincia di Piacenza"
        ],
        "bn:11392962n": [
            "Groppo",
            "Frazione del comune italiano di Riomaggiore, provincia della Spezia"
        ],
        "bn:08990773n": [
            "Groppo_(torpediniera)",
            "La Groppo \u00e8 stata una torpediniera di scorta della Regia Marina."
        ],
        "bn:00076039n": [
            "aggrovigliamento",
            "L'insieme delle cose intrecciate"
        ],
        "bn:00073705n": [
            "groppo",
            "In meteorologia, con il termine groppo di venti o, semplicemente, groppo si indica un incremento violento e veloce della velocit\u00e0 media del vento che \u00e8 associato di solito a tempo perturbato come rovesci di pioggia, temporali o bufere di neve."
        ],
        "bn:00049367n": [
            "annodamento",
            "Legamento di due estremit\u00e0 di funi, nastri e sim"
        ],
        "bn:11360061n": [
            "Groppo",
            "frazione del comune di Albareto, in provincia di Parma"
        ],
        "bn:11357817n": [
            "Groppo",
            "Centro abitato situato presso Cella Monte, provincia di Alessandria"
        ],
        "bn:17973137n": [
            "Milton_Groppo",
            "botanico brasiliano"
        ],
        "bn:11395353n": [
            "Groppo",
            "Centro abitato situato presso Sant'Angelo di Piove di Sacco, provincia di Padova"
        ]
    },
    "vento": {
        "bn:14946557n": [
            "Vento",
            "Cognome"
        ],
        "bn:08936963n": [
            "vento_(araldica)",
            "Vento \u00e8 un termine utilizzato in araldica per indicare una testa di putto, di profilo, soffiante con forza col soffio raffigurato da un fascio di lineette uscenti dalla bocca e divergenti."
        ],
        "bn:14878312n": [
            "Vento",
            "Famiglia nobile siciliana"
        ],
        "bn:00002216n": [
            "aria",
            "Spostamento di masse d'aria atmosferiche causato da differenze di temperatura o di pressione"
        ]
    },
    "centesimo": {
        "bn:00045220n": [
            "centesimo",
            "La centesima parte"
        ],
        "bn:03087034n": [
            "dime_(dollaro_statunitense)",
            "Il dime \u00e8 una moneta che vale 10 centesimi, un decimo di dollaro degli Stati Uniti."
        ],
        "bn:00017162n": [
            "centesimo",
            "Centime \u00e8 la frazione di valuta in diverse nazioni francofone, dove vale 1/100 di Franco."
        ],
        "bn:00045219n": [
            "centesimo"
        ],
        "bn:00025112n": [
            "cacata"
        ],
        "bn:00017100n": [
            "centesimo",
            "Moneta britannica"
        ],
        "bn:01478404n": [
            "farthing",
            "Il farthing, in italiano fardino, era una moneta pre-decimale britannica del valore di un quarto di penny."
        ],
        "bn:14383719n": [
            "centesimo",
            "Moneta che vale un centesimo."
        ],
        "bn:00017099n": [
            "cent",
            "Moneta che vale la centesima parte dell'unit\u00e0 monetaria"
        ],
        "bn:00017116n": [
            "centavo",
            "Centavo una parola spagnola e portoghese, derivata dal latino centum, che significa \"cento\", ed il suffisso -avo, \"porzione\" o \"frazione\"."
        ],
        "bn:00017157n": [
            "centesimo"
        ],
        "bn:03528706n": [
            "centesimo"
        ],
        "bn:02002977n": [
            "centesimo",
            "Centesimo \u00e8 una parola italiana che deriva dal latino centesimus, che ha lo stesso significato."
        ]
    },
    "affare": {
        "bn:14459343n": [
            "affare",
            "Affare \u00e8 una parola che nasce nel XVII secolo in Francia dall'espressione avoir \u00e0 faire ha molti e diversi tra loro significati, soprattutto in campo economico; in tale ultimo caso si usa anche, come sinonimo di impresa, il termine inglese business."
        ],
        "bn:00076924n": [
            "affare",
            "Una entit\u00e0 non identificabile."
        ],
        "bn:00014152n": [
            "affare",
            "Attivit\u00e0 consistente nel comprare e vendere prodotti."
        ],
        "bn:00014142n": [
            "affare"
        ],
        "bn:00008569n": [
            "affare",
            "Acquisto vantaggioso."
        ],
        "bn:00001734n": [
            "affare",
            "Insieme di problematiche."
        ],
        "bn:00014139n": [
            "affare"
        ]
    },
    "astronomo": {
        "bn:00006659n": [
            "astronomo",
            "Chi si occupa di astronomia, studioso di astronomia"
        ],
        "bn:03442883n": [
            "Astronomo_(Vermeer)",
            "Astronomo \u00e8 un dipinto a olio su tela di Jan Vermeer, datato 1668 e conservato nel Museo del Louvre di Parigi."
        ],
        "bn:03360259n": [
            "Astronomo_(personaggio)",
            "L'Astronomo \u00e8 un personaggio dei fumetti creato da Steve Englehart e Marshall Rogers, pubblicato dalla Marvel Comics."
        ],
        "bn:17795295n": [
            "astronomo_(Bol)",
            "Astronomo \u00e8 un dipinto di Ferdinand Bol."
        ]
    },
    "succo": {
        "bn:00048535n": [
            "succo"
        ],
        "bn:00013943n": [
            "essenza"
        ],
        "bn:00048532n": [
            "sugo",
            "Con succo di frutta, anche detto estratto, si intende il risultato dello spremere, con conseguente separazione della parte polposa, di frutti diversi."
        ],
        "bn:00017124n": [
            "centro",
            "La qualit\u00e0 o la parte pi\u00f9 importante di qualcosa"
        ]
    },
    "frapp\u00c3\u00a8": {
        "bn:00055009n": [
            "frapp\u00e9",
            "Il frapp\u00e9 o frapp\u00e8 \u00e8 una bevanda dolce, preparata frullando un ingrediente di frutta o del cacao, caff\u00e8, liquori o sciroppi, con del ghiaccio tritato e latte, oppure usando direttamente del ghiaccio di latte, aggiungendo a piacere zucchero e/o panna montata, il tutto servito in bicchieri alti con cannuccia."
        ]
    },
    "legno": {
        "bn:00081492n": [
            "legname",
            "Sostanta dura e fibrosa sotstante la corteccia degli alberi."
        ],
        "bn:00015240n": [
            "bastone",
            "Bastone da passeggio o per altri usi, spesso con grosso pomo all'estremit\u00e0 superiore"
        ],
        "bn:08909261n": [
            "Legno_(album)",
            "Legno \u00e8 il primo album solista di Egle Sommacal, pubblicato nel 2007 dalla Unhip Records."
        ],
        "bn:06534338n": [
            "legno_(elemento)",
            "Nella filosofia cinese il legno, a volte tradotto come albero, simboleggia la crescita e la fase di sviluppo a questa attinente."
        ],
        "bn:16592566n": [
            "lavoratore_del_legno",
            "Colui che produce opere in legno"
        ],
        "bn:00077260n": []
    },
    "partito politico": {
        "bn:00060834n": [
            "forza_politica",
            "Associazione di cittadini che condividono un\u0092ideologia o un programma politico e mirano allo svolgimento di una comune attivit\u00e0 politico-sociale."
        ]
    },
    "associazione": {
        "bn:00050409n": [
            "associazione"
        ],
        "bn:03378582n": [
            "associazione"
        ],
        "bn:00020876n": [
            "alleanza"
        ],
        "bn:14146654n": [
            "associazione",
            "Associazione formale di persone con interessi simili."
        ],
        "bn:00006539n": [
            "associazione",
            "Unione di persone con medesimo ruolo e scopo"
        ],
        "bn:02823915n": [
            "associazione"
        ],
        "bn:00064607n": [
            "associazione",
            "Insieme di persone che esercitano la stessa professione."
        ],
        "bn:00022016n": [
            "associazione",
            "Associazione di persone o enti giuridici che operano per il conseguimentodi un fine comune."
        ],
        "bn:00022117n": [
            "collegamento"
        ],
        "bn:03378609n": [
            "associazione"
        ],
        "bn:16052626n": [
            "associazione",
            "tipo di insieme di umani"
        ],
        "bn:00020039n": [
            "circolo",
            "Gruppo di persone che si riunisce per uno scopo comune (spesso ricreativo)"
        ],
        "bn:00006541n": [
            "associazione"
        ],
        "bn:00006540n": [
            "aggregazione",
            "Atto di associare o di associarsi"
        ],
        "bn:00036343n": [
            "associazione",
            "Il collegarsi nella mente, secondo certe affinit\u00e0, di sensazioni e immagini"
        ],
        "bn:00006544n": [
            "dissociazione"
        ],
        "bn:00015038n": [
            "cenacolo",
            "Gruppo ristretto di persone che professano idee o comportamenti e forme di vita particolari"
        ]
    },
    "biotopo": {
        "bn:03353031n": [
            "biotopo",
            "In ecologia per biotopo si intende un'area limitata in dimensioni di un ambiente dove vivono organismi vegetali ed animali di una stessa specie o di specie diverse, che nel loro insieme formano una biocenosi."
        ]
    },
    "biologia": {
        "bn:00010543n": [
            "biologia",
            "Scienza che studia la vita e le caratteristiche degli organismi viventi"
        ]
    },
    "cancro al pancreas": {
        "bn:00060358n": [
            "tumore_del_pancreas",
            "I tumori del pancreas si verificano in seguito alla moltiplicazione fuori controllo delle cellule del pancreas, un organo ghiandolare posto dietro lo stomaco, cellule che vanno a formare una massa."
        ]
    },
    "chemioterapia": {
        "bn:00018141n": [
            "chemioterapia",
            "La chemioterapia \u00e8 la branca della farmacologia che sviluppa a fini terapeutici dei farmaci con capacit\u00e0 di distruzione quanto pi\u00f9 mirata e selettiva possibile di manifestazioni biologiche patologiche."
        ]
    },
    "coro": {
        "bn:04093451n": [
            "coro_(mobilio)",
            "Il coro nel Cristianesimo \u00e8 la parte di una chiesa destinata ai prelati, alti dignitari ecclesiastici e alla Schola Cantorum, ed \u00e8 incentrato sull'insieme degli stalli, che costituiscono spesso il mobilio pi\u00f9 prezioso dell'edificio."
        ],
        "bn:00018782n": [
            "coro"
        ],
        "bn:03301078n": [
            "Coro_(Venezuela)",
            "Coro, il cui nome per esteso \u00e8 Santa Ana de Coro, \u00e8 una citt\u00e0 del Venezuela, capitale dello stato di Falc\u00f3n."
        ],
        "bn:00018665n": [
            "cappella",
            "Un coro \u00e8 un complesso di persone che cantano insieme."
        ],
        "bn:13993093n": [
            "angelologia",
            "L'angelologia \u00e8 lo studio delle dottrine riguardanti le entit\u00e0 spirituali definite \u00abangeli\u00bb, la cui esistenza compare in diverse culture, fra cui quella assiro-babilonese, iranica, giudaica e cristiana."
        ],
        "bn:00055349n": [
            "mistral",
            "Vento tipico di alcune zone della Francia"
        ],
        "bn:03329790n": [
            "Coro"
        ],
        "bn:00018667n": [
            "cantoria",
            "Luogo dove stanno i cantori, in chiesa"
        ],
        "bn:00018668n": [
            "matroneo",
            "Il matroneo, o tribuna, \u00e8 un balcone o un loggiato posto all'interno di un edificio e originariamente destinato ad accogliere le donne."
        ],
        "bn:00009838n": [
            "abside",
            "Il presbiterio \u00e8 la parte architettonica della chiesa riservata al clero officiante, ovvero ai presbiteri."
        ],
        "bn:01797065n": [
            "Coro",
            "Album del 1991 di Coro"
        ],
        "bn:08901011n": [
            "coro_(opera)",
            "Nella struttura di un'opera lirica, oltre alla presenza dei personaggi principali e secondari, \u00e8 prevista quella del coro."
        ],
        "bn:03342817n": [
            "Coro",
            "Cantante statunitense"
        ]
    },
    "cantante": {
        "bn:14993684n": [
            "cantante",
            "Il cantante \u00e8 un soggetto che, mediante l'utilizzo della propria voce, produce una successione di suoni ordinati per ritmo e altezza."
        ],
        "bn:00008155n": [
            "canzoniere",
            "Autori dei testi e compositore della musica di una canzone"
        ],
        "bn:00658907n": [
            "Il_cantante_(film)",
            "Il cantante \u00e8 un film del 1944 diretto da Frank Tashlin."
        ],
        "bn:03464733n": [
            "frontman",
            "Frontman o frontwoman \u00e8 un termine inglese che in gergo musicale indica il componente di un gruppo che di solito risulta maggiormente noto al pubblico, soprattutto in ambito rock e pop."
        ],
        "bn:09073816n": [
            "attributi_araldici_di_azione",
            "Gli attributi araldici di azione sono quelli che definiscono la posizione assunta, per effetto di una specifica azione, da una figura che compare in uno stemma."
        ],
        "bn:00071734n": [
            "canto",
            "Il canto o musica vocale \u00e8 l'atto di creare suoni musicali per mezzo della voce umana."
        ],
        "bn:00071731n": [
            "cantante",
            "Chi canta per professione"
        ]
    },
    "brainstorming": {
        "bn:00012707n": [
            "brainstorming",
            "Il brainstorming \u00e8 una tecnica creativa di gruppo per far emergere idee volte alla risoluzione di un problema."
        ]
    },
    "magma": {
        "bn:03166174n": [
            "Magma_(Jonathan_Darque)",
            "Magma, il cui vero nome \u00e8 Jonathan Darque, \u00e8 un personaggio dei fumetti, creato da David Michelinie e da Herb Trimpe e Mike Esposito, pubblicato dalla Marvel Comics."
        ],
        "bn:17718622n": [
            "Magma_(Gojira)",
            "Magma \u00e8 il sesto album in studio del gruppo musicale francese Gojira, pubblicato il 17 giugno 2016 dalla Roadrunner Records."
        ],
        "bn:03592402n": [
            "Magma_(Amara_Aquilla)",
            "Magma, il cui vero nome \u00e8 Amara Juliana Olivians Aquilla, nota anche come Alison Crestmere, \u00e8 un personaggio dei fumetti creato da Chris Claremont e Sal Buscema, pubblicato dalla Marvel Comics."
        ],
        "bn:00625550n": [
            "magma_(matematica)",
            "Un magma \u00e8 un insieme M in cui \u00e8 definita una singola operazione binaria * che a ogni coppia di elementi a, b di M associa l'elemento a*b."
        ],
        "bn:03538605n": [
            "Magma_(Magma)",
            "Magma \u00e8 l'album di debutto del gruppo di rock progressivo francese Magma, pubblicato nel 1970."
        ],
        "bn:00894089n": [
            "Magma_(gruppo_musicale)",
            "I Magma sono un gruppo francese di rock progressivo fondato nel 1969 dal batterista di formazione classica Christian Vander, che dichiara di aver trovato la sua ispirazione in una \"visione del futuro spirituale ed ecologico dell'umanit\u00e0\" che lo inquietava parecchio."
        ],
        "bn:00052703n": [
            "magma",
            "Massa incandescente allo stato liquido che si trova nelle profondit\u00e0 della Terra"
        ],
        "bn:08935099n": [
            "Magma_(casa_discografica)",
            "La Magma \u00e8 stata una casa discografica italiana, attiva negli anni settanta."
        ]
    },
    "vulcano": {
        "bn:00066643n": [
            "Vanessa_atalanta",
            "L'atalanta, nota anche come Vulcano, \u00e8 un lepidottero appartenente alla famiglia Ninfalidi, diffuso nelle zone temperate di Europa, Asia e Nord America."
        ],
        "bn:13913652n": [
            "Vulcano_(Tenedle)",
            "Vulcano \u00e8 il quinto album ufficiale di Tenedle, uscito il 22 febbraio 2014 per Udu records-Sussurround."
        ],
        "bn:15867378n": [
            "Vulcano_(film_1950)",
            "Vulcano \u00e8 un film del 1950 diretto dal regista William Dieterle."
        ],
        "bn:08848387n": [
            "Vulcano_(munizione)",
            "Con il nome Vulcano l'azienda Italiana Oto Melara ha identificato una nuova famiglia di proiettili per il suo cannone navale 127mm anche nella versione 64 calibri e per gli obici da 155 mm, sia il cannone trainato Fh-70 sia per quelli che equipaggiano i semoventi M109 e PzH 2000; questi proiettili hanno la caratteristica di avere una gittata estesa rispetto al munizionamento tradizionale dello stesso calibro e, per alcune versioni, un sistema di guida che consente attacchi di precisione contro bersagli navali o terrestri."
        ],
        "bn:10157702n": [
            "Vulcano",
            "Gruppo musicale olandese"
        ],
        "bn:03692709n": [
            "isola_di_Vulcano",
            "Vulcano \u00e8 un'isola italiana appartenente all'arcipelago delle isole Eolie, in Sicilia."
        ],
        "bn:21168144n": [
            "Vulcano_(1792)",
            "Il Vulcano fu un vascello di linea veneziano da 66 cannoni che prest\u00f2 servizio nella Armada tra il 1793 e il 1797."
        ],
        "bn:21330909n": [
            "Vulcano_(A_5335)",
            "Il Vulcano \u00e8 un'unit\u00e0 navale ausiliaria per il supporto logistico della Marina Militare costruita dal cantiere navale Fincantieri di La Spezia."
        ],
        "bn:17435016n": [
            "Vulcano_(film_2015)",
            "Vulcano \u00e8 un film del 2015 diretto da Jayro Bustamante."
        ],
        "bn:00079748n": [
            "vulcano",
            "Apertura o foro nella superficie della Terra attraverso cui magma e gas sono espulsi."
        ],
        "bn:14035235n": [
            "Vulcano",
            "Album dei Sorry Boys del 2013"
        ],
        "bn:21290157n": [
            "Vulcano_(Francesca_Michielin)",
            "Vulcano \u00e8 un singolo della cantante italiana Francesca Michielin, pubblicato il 21 luglio 2017 come primo estratto dal terzo album in studio 2640."
        ],
        "bn:15244598n": [
            "Vulcano_(Star_Trek)",
            "Vulcano \u00e8 un pianeta immaginario della franchise di fantascienza Star Trek, abitato dai Vulcaniani."
        ],
        "bn:17111908n": [
            "Vulcano_(personaggio)",
            "Vulcano "
        ],
        "bn:04503496n": [
            "Vulcano_(vulcano)",
            "Vulcano \u00e8 uno stratovulcano complesso del Mediterraneo."
        ],
        "bn:02794741n": [
            "Vulcano_(gruppo_musicale)",
            "I Vulcano sono una band metal brasiliana."
        ],
        "bn:00080211n": [
            "vulcano",
            "Il vulcano \u00e8 una struttura geologica molto complessa, generata all'interno della crosta terrestre dalla risalita, in seguito ad attivit\u00e0 eruttiva, di massa rocciosa fusa, il magma, formatasi al di sotto o all'interno della crosta terrestre."
        ],
        "bn:03192699n": [
            "Vulcano_(astronomia)",
            "Vulcano \u00e8 un ipotetico pianeta del sistema solare, con un'orbita interna a quella di Mercurio, introdotto dal matematico Urbain Le Verrier nel 1859 per spiegare alcune anomalie del moto di Mercurio."
        ],
        "bn:00080277n": [
            "vulcano",
            "Dio del fuoco e della lavorazione del metallo"
        ],
        "bn:08887339n": [
            "vulcano_(araldica)",
            "In araldica il vulcano simboleggia di passioni roventi e fede irresistibile."
        ]
    },
    "livello": {
        "bn:00025965n": [
            "grado",
            "Il grado come livello in una scala di valori"
        ],
        "bn:17370166n": [],
        "bn:00025966n": [
            "fase",
            "Ciascuna delle fasi in cui si articola un processo,  o ciascuno dei momenti intermedi di una progressione."
        ],
        "bn:01182399n": [
            "livello_(videogiochi)",
            "Un livello di un videogioco \u00e8 una delle parti in cui il gioco \u00e8 stato suddiviso per motivi di organizzazione o tecnici."
        ],
        "bn:11360155n": [
            "Livello",
            "Centro abitato situato presso Gualtieri, provincia di Reggio nell'Emilia"
        ],
        "bn:00050860n": [
            "livello"
        ],
        "bn:00050861n": [
            "livella",
            "Strumento usato per verificare l'orizzontalit\u00e0 di una retta o di un piano"
        ],
        "bn:11355052n": [
            "Livello",
            "Centro abitato situato presso Riva del Po, provincia di Ferrara"
        ],
        "bn:08909966n": [
            "livello_(contratto)",
            "Il livello \u00e8 un contratto agrario in uso nel Medioevo, che consisteva nella concessione di una terra dietro il pagamento di un fitto."
        ],
        "bn:00029117n": [
            "livello_dumpy"
        ],
        "bn:01433931n": [
            "punti_esperienza",
            "I punti esperienza, solitamente abbreviati in italiano con PE o ESP e in inglese con XP o EXP, sono la rappresentazione, in forma di punteggio, dell'avanzamento nel gioco di un personaggio e del suo livello di abilit\u00e0 in un gioco di ruolo."
        ],
        "bn:00059304n": [
            "ordine",
            "Grado, livello"
        ],
        "bn:00037568n": [
            "General_Certificate_of_Secondary_Education"
        ],
        "bn:00035305n": [
            "piano",
            "Ciascuna delle parti sovrapposte di un edificio"
        ],
        "bn:00062767n": [
            "livello",
            "Spostamento della realt\u00e0 \u00e8 un'espressione utilizzata dai proponenti dei fenomeni anomali per descrivere ci\u00f2 che essi pensano essere cambiamenti enigmatici nella realt\u00e0 fisica, spaziale o temporale."
        ],
        "bn:00000169n": [
            "Advanced_Level",
            "Level, ufficialmente: General Certificate of Education - Advanced Level e generalmente abbreviato in A level, \u00e8 un esame di maturit\u00e0 affrontato dagli studenti britannici durante gli ultimi due anni di scuola secondaria superiore e rappresenta il miglior risultato nel sistema scolastico inglese."
        ],
        "bn:00041239n": [
            "livello"
        ]
    },
    "punteggio": {
        "bn:00056470n": [
            "partitura",
            "Rappresentazione su carta (che di solito comprende tutte le parti musicali del pezzo) di un brano musicale o di una composizione musicale."
        ],
        "bn:00069750n": [
            "punteggio",
            "Unit\u00e0 che costituisce l'elemento di valutazione in una gara sportiva, in un gioco etc"
        ],
        "bn:00041252n": [
            "punteggio"
        ],
        "bn:00041241n": [
            "punteggio",
            "Numero che esprime la valutazione di merito data a un alunno o a un candidato in una prova, in una serie di prove o in un esame."
        ],
        "bn:15674328n": [
            "score_(statistica)",
            "In statistica, il termine score indica il gradiente del logaritmo della funzione di verosimiglianza."
        ],
        "bn:00069755n": [
            "conclusione",
            "Negli sport di squadra, un punto segnato"
        ]
    },
    "poliestere": {
        "bn:00063412n": [
            "poliesteri",
            "I poliesteri sono una categoria di polimeri che contengono il gruppo funzionale degli esteri lungo la catena carboniosa principale."
        ],
        "bn:00063411n": [
            "poliestere",
            "Composto chimico di vari esteri"
        ]
    },
    "cotone": {
        "bn:08852390n": [
            "Cotone"
        ],
        "bn:00038079n": [
            "Gossypium",
            "Gossypium L., 1753 \u00e8 un genere di piante arbustive appartenente alla famiglia delle Malvacee."
        ],
        "bn:00023075n": [
            "cotone"
        ],
        "bn:07896443n": [],
        "bn:00023073n": [
            "cotonato",
            "Fibra ottenuta da piante del genere Gossypium, utilizzata nella fabbricazione di tessuti, corde, e imbottiture e per la produzione di fibre artificiali e cellulosa."
        ],
        "bn:00023074n": [
            "cotone",
            "Arbusto del genere Gossypium noto per le sue fibre setose che circondano i semi."
        ],
        "bn:09069524n": [],
        "bn:00023072n": [
            "cotone",
            "Il cotone \u00e8 una fibra tessile, ricavata dalla bambagia che avvolge i semi delle piante del genere Gossypium."
        ]
    },
    "struzzo": {
        "bn:00059688n": [
            "struzzo",
            "Uccello di grosse dimensioni incapace di volare"
        ],
        "bn:09071908n": [
            "struzzo_(araldica)",
            "In araldica lo struzzo \u00e8 simbolo di giustizia, oltre che del suddito obbediente."
        ]
    },
    "frutteto": {
        "bn:00041967n": [
            "boschetto",
            "Terreno piantato ad alberi da frutto"
        ],
        "bn:03520437n": [
            "Bereguardo",
            "Bereguardo \u00e8 un comune italiano di 2 641 abitanti della provincia di Pavia in Lombardia."
        ],
        "bn:11381919n": [
            "Frutteto",
            "Frazione del comune italiano di Bereguardo, provincia di Pavia"
        ]
    },
    "criminale": {
        "bn:05040795n": [
            "criminale",
            "Individuo che commette un delitto (atto anti-sociale) punibile per legge"
        ],
        "bn:00023815n": [
            "bandolero",
            "Piccolo delinquente"
        ],
        "bn:16708399n": [],
        "bn:00023807n": [
            "crimine",
            "Atto commesso in violazione di norme legali e morali"
        ]
    },
    "colpevole": {
        "bn:02836308n": [
            "Colpevole",
            "Episodio della serie TV Awake"
        ],
        "bn:00042129n": [
            "colpa",
            "In psicologia il senso di colpa \u00e8 un sentimento umano che, collegato alla colpa, intesa come il risultato di un'azione o di un'omissione che identifica chi \u00e8 colpevole, reale o presunto, di trasgressioni a regole morali, religiose o giuridiche, si manifesta a chi lo prova come una riprovazione verso s\u00e9 stessi."
        ],
        "bn:17781164n": [
            "Colpevole_(singolo)",
            "Colpevole \u00e8 il terzo singolo estratto dall'album Niente d'importante di Marco Masini, pubblicato il 9 febbraio 2012, firmato Masini-Iammarino-Chiodo."
        ],
        "bn:00011099n": [
            "colpevolezza",
            "La colpevolezza \u00e8 un concetto giuridico del diritto penale che racchiude il complesso degli elementi soggettivi sui quali si fonda la responsabilit\u00e0 penale."
        ],
        "bn:00024341n": [
            "colpevole",
            "Chi ha comportamenti punibili per legge"
        ],
        "bn:17971578n": [
            "Colpevole",
            "Episodio della terza stagione di Arrow"
        ],
        "bn:00058677n": [
            "contravventore",
            "Chi contravviene a una disposizione, norma o legge"
        ],
        "bn:03113992n": [
            "colpevole"
        ]
    },
    "JPY": {
        "bn:00081896n": [
            "yen",
            "Moneta giapponese"
        ]
    },
    "riciclaggio di denaro": {
        "bn:00055649n": [
            "riciclaggio_di_denaro",
            "Il riciclaggio di denaro \u00e8 quell'insieme di operazioni mirate a dare una parvenza lecita a capitali la cui provenienza \u00e8 in realt\u00e0 illecita, rendendone cos\u00ec pi\u00f9 difficile l'identificazione e il successivo eventuale recupero."
        ]
    },
    "scuola elementare": {
        "bn:00030305n": [
            "istruzione_primaria",
            "Primo stadio obbligatorio del percorso di educazione"
        ],
        "bn:08923469n": [
            "Scuola_elementare_(film_1954)",
            "Scuola Elementare \u00e8 un film del 1954 diretto da Alberto Lattuada."
        ],
        "bn:00030308n": [
            "elementare",
            "Scuola per i bambini da sei a dieci anni"
        ],
        "bn:00425661n": [
            "Scuola_elementare_(film_1991)",
            "Scuola elementare \u00e8 un film del 1991 diretto da Jan Sv\u011br\u00e1k."
        ]
    },
    "penna": {
        "bn:11356338n": [
            "Penna",
            "Centro abitato situato presso Trivento, provincia di Campobasso"
        ],
        "bn:00065709n": [
            "calamo",
            "La penna d'oca \u00e8 uno strumento utilizzato per scrivere che rilascia principalmente inchiostro."
        ],
        "bn:00061315n": [
            "addiaccio",
            "Una struttura progettata per limitare o impedire il movimento del bestiame oltre un determinato confine territoriale."
        ],
        "bn:00061314n": [
            "penna",
            "Strumento per scrivere"
        ],
        "bn:00062227n": [
            "penna",
            "Piccola lamina usata per far vibrare le corde di uno strumento musicale"
        ],
        "bn:00033865n": [
            "penna",
            "Tessuto corneo che ricopre gli uccelli"
        ],
        "bn:11366067n": [
            "Penna",
            "Frazione del comune italiano di Bellante, provincia di Teramo"
        ],
        "bn:01717425n": [
            "pennino",
            "Il pennino \u00e8 la parte scrivente di una penna stilografica."
        ],
        "bn:11374201n": [
            "Penna"
        ],
        "bn:11383157n": [
            "Penna",
            "Frazione del comune italiano di Terranuova Bracciolini, provincia di Arezzo"
        ],
        "bn:01839240n": [
            "stilo"
        ],
        "bn:13683102n": [
            "chiave_USB"
        ],
        "bn:03225456n": [
            "Penna",
            "Cognome"
        ]
    },
    "DeepMind": {},
    "Google DeepMind": {
        "bn:16362897n": [
            "Google_DeepMind",
            "DeepMind \u00e8 un'azienda inglese di intelligenza artificiale controllata da Alphabet."
        ]
    },
    "tapparella": {
        "bn:00068154n": [
            "avvolgibile"
        ],
        "bn:08939923n": [
            "Tapparella_(brano_musicale)",
            "Tapparella \u00e8 un brano di Elio e le Storie Tese, originariamente contenuto nell'album Eat the Phikis."
        ],
        "bn:01049404n": [
            "tapparella"
        ],
        "bn:01256008n": [
            "serranda",
            "La serranda \u00e8 un dispositivo meccanico di chiusura avvolgibile utilizzata nei negozi, per la chiusura delle vetrine, nei garage."
        ]
    },
    "tenda": {
        "bn:00020602n": [
            "tenda",
            "Padiglione smontabile e trasportabile, usato come abitazione provvisoria dai campeggiatori o come abitazione fissa dalle popolazioni nomadi"
        ],
        "bn:00024534n": [
            "cortina",
            "La tenda \u00e8 un drappo di tessuto trasparente che pende dall'alto di una finestra o porta, sia fissato allo stesso telaio dei vetri, sia montato su un binario sul quale esso scorre."
        ],
        "bn:00081183n": [
            "wigwam",
            "Tenda a cupola"
        ],
        "bn:00015384n": [
            "tenda"
        ],
        "bn:00007513n": [
            "tenda",
            "Tendone con cui nei teatri all'aperto venivano protetti i posti degli spettatori"
        ],
        "bn:03360714n": [
            "Tenda_(Francia)",
            "Tenda \u00e8 un comune francese di 2.102 abitanti situato nel dipartimento delle Alpi Marittime nella regione della Provenza-Alpi-Costa Azzurra."
        ]
    },
    "alfabeto": {
        "bn:00003054n": [
            "alfabeto",
            "Insieme ordinato di caratteri che rappresentano graficamente i suoni di una lingua"
        ],
        "bn:00000242n": [
            "elementi",
            "Nozioni fondamentali, conoscenza di base di una scienza, di una disciplina, di una tecnica, di un\u0092arte."
        ]
    },
    "passato": {
        "bn:06819443n": [
            "Il_passato_(film_2007)",
            "Il passato \u00e8 un film del 2007 diretto da H\u00e9ctor Babenco, basato sull'omonimo romanzo di Alan Pauls."
        ],
        "bn:00014353n": [
            "acqua_sotto_i_ponti"
        ],
        "bn:16243336n": [
            "Il_passato_(film_2013)",
            "Il passato \u00e8 un film del 2013 diretto da Asghar Farhadi."
        ],
        "bn:00060927n": [
            "passato",
            "Il tempo passato"
        ],
        "bn:00060929n": [
            "passato",
            "Tempo grammaticale"
        ],
        "bn:00060928n": [
            "passato"
        ]
    },
    "antecedente": {
        "bn:03684143n": [
            "antecedente",
            "componente di una proposizione ipotetica"
        ],
        "bn:00004490n": [
            "antecedente",
            "Fatto, evento accaduto prima di un'altro"
        ],
        "bn:00003890n": [
            "antenato",
            "Parentela"
        ],
        "bn:00004492n": [
            "antecedente"
        ],
        "bn:00045632n": [
            "ipotesi",
            "Un'ipotesi \u00e8 la premessa sottesa ad un ragionamento o a una dimostrazione."
        ],
        "bn:15063066n": [
            "antecedente"
        ]
    },
    "calendario": {
        "bn:00014706n": [
            "calendario"
        ],
        "bn:00014705n": [
            "calendario",
            "Sistema di suddivisione del tempo basato sul moto apparente del sole o della luna"
        ],
        "bn:00014707n": [
            "calendario",
            "Matrice tabellare dei giorni, di solito per un anno."
        ],
        "bn:16541516n": [
            "Calendario_(Apple)",
            "Calendario \u00e8 un'applicazione sviluppata dalla Apple Inc. per i sistemi operativi iOS, macOS e watchOS."
        ],
        "bn:00064647n": [
            "calendario",
            "Opuscolo con indicazioni su varie manifestazioni o attivit\u00e0 cronologicamente ordinate"
        ]
    },
    "vacanza": {
        "bn:00079439n": [
            "vacanza",
            "L'essere vacante"
        ],
        "bn:00044416n": [
            "festa",
            "Vacanza dalla scuola o dal lavoro."
        ],
        "bn:00079444n": [
            "vacanza"
        ],
        "bn:00912388n": [
            "difetto_di_vacanza",
            "Un difetto di vacanza o vacanza reticolare \u00e8 un difetto puntuale dei cristalli, dovuto all'assenza dal reticolo cristallino di uno o pi\u00f9 atomi; tale assenza pu\u00f2 essersi determinata durante la solidificazione a causa di disturbi locali o pu\u00f2 essere stata creata da deformazioni plastiche o da un rapido raffreddamento."
        ],
        "bn:00044415n": [
            "feria",
            "Periodo di allontanamento dal lavoro (per vacanze)"
        ],
        "bn:00060178n": [
            "ferie",
            "Le ferie, nel diritto del lavoro, sono giornate di astensione dal lavoro e sono riconosciute come diritto a un lavoratore dipendente."
        ],
        "bn:00025439n": [
            "vacanza"
        ],
        "bn:02221707n": [
            "La_vacanza_(film_1971)",
            "La vacanza \u00e8 un film del 1971 diretto da Tinto Brass."
        ]
    },
    "sultano": {
        "bn:17340012n": [
            "sultano_(personaggio)",
            "Il sultano, \u00e8 uno dei personaggi principali della fiaba Aladino e la lampada meravigliosa."
        ],
        "bn:08863715n": [
            "sultano_(Impero_ottomano)",
            "Il sultano, massimo vertice del complesso istituzionale ottomano, \u00e8 il capo supremo dell'islam sunnita e sovrano dell'Impero ottomano."
        ],
        "bn:00014743n": [
            "califfo",
            "La suprema autorit\u00e0 religiosa e politica presso i musulmani"
        ],
        "bn:00041348n": [
            "sultano",
            "Sultano \u00e8 il titolo sovrano impiegato da numerose dinastie arabe e non arabe che ressero territori pi\u00f9 o meno ampi del Vicino e Medio Oriente islamico."
        ]
    },
    "ministero": {
        "bn:03743591n": [
            "gabinetto"
        ],
        "bn:00055180n": [
            "dicastero",
            "Ognuno dei settori nei quali si divide l'attivit\u00e0 del governo"
        ],
        "bn:01924713n": [
            "ministero_(cristianesimo)",
            "Il ministero, nel cattolicesimo, indica un servizio svolto da un fedele appartenente a una chiesa."
        ],
        "bn:00055179n": [
            "ministero",
            "Edificio nel quale ha sede un ministero"
        ],
        "bn:00014446n": [
            "Consiglio_dei_Ministri",
            "Organismo istituzionale che esercita il potere esecutivo."
        ],
        "bn:00055177n": [
            "assistenza",
            "Supporto o sollievo dato salvando vite umane o alleviando la sofferenza, compresi gli sforzi di salute pubblica e fornitura di risorse finanziarie e di cibo, spesso quando le autorit\u00e0 governative non sono in grado o non vogliono fornire tale assistenza."
        ]
    },
    "piano": {
        "bn:00075374n": [
            "esterno"
        ],
        "bn:00025965n": [
            "grado",
            "Il grado come livello in una scala di valori"
        ],
        "bn:11396934n": [
            "Piano_(Ariano_nel_Polesine)",
            "Piano \u00e8 una piccola frazione situata nel comune di Ariano nel Polesine, da cui dista 9,69 km, in provincia di Rovigo, Veneto."
        ],
        "bn:01486677n": [
            "Lago_di_Piano",
            "Il lago di Piano \u00e8 un piccolo lago situato in val Menaggio."
        ],
        "bn:00025785n": [
            "decrescendo",
            "In musica, diminuzione progressiva dell'intensit\u00e0 del suono"
        ],
        "bn:00016196n": [
            "pialla",
            "La pialla \u00e8 un utensile per la lavorazione del legno la cui storia \u00e8 lunga ed illustre; le arti figurative egizie ci mostrano falegnami intenti a piallare, ma tali documenti non debbono essere considerati esclusivi, poich\u00e9 \u00e8 ragionevole immaginare che tale attrezzo fosse gi\u00e0 in esistenza prima."
        ],
        "bn:00023748n": [
            "crescendo",
            "In una composizione musicale, rapido passaggio dal piano al forte"
        ],
        "bn:11355691n": [
            "Piano",
            "Frazione del comune italiano di Piobbico, provincia di Pesaro e Urbino"
        ],
        "bn:00204855n": [
            "piano_(geologia)",
            "In cronostratigrafia, il piano \u00e8 l'unit\u00e0 cronostratigrafica fondamentale."
        ],
        "bn:00062759n": [
            "disegno",
            "Piano dettagliato per la pianificazione di un'azione, l'esecuzione di un lavoro e lo svolgimento di un'attivit\u00e0."
        ],
        "bn:11358147n": [
            "Piano"
        ],
        "bn:00035986n": [
            "piano",
            "Strumento musicale a corde metalliche contenute in una cassa armonica di legno e percosse da martelletti azionati da una tastiera"
        ],
        "bn:00062767n": [
            "livello",
            "Spostamento della realt\u00e0 \u00e8 un'espressione utilizzata dai proponenti dei fenomeni anomali per descrivere ci\u00f2 che essi pensano essere cambiamenti enigmatici nella realt\u00e0 fisica, spaziale o temporale."
        ],
        "bn:11371634n": [
            "Piano",
            "Centro abitato situato presso Sant'Agata de' Goti, provincia di Benevento"
        ],
        "bn:03420136n": [
            "Montoro_Inferiore",
            "Montoro Inferiore \u00e8 un ex comune italiano di 10.573 abitanti della provincia di Avellino in Campania; dal 3 dicembre 2013 fa parte, insieme a Montoro Superiore del comune di Montoro."
        ],
        "bn:11381905n": [
            "Piano_(Commezzadura)",
            "Piano \u00e8 una frazione del comune di Commezzadura in provincia autonoma di Trento."
        ],
        "bn:11382641n": [
            "Piano",
            "Frazione del comune italiano di Brissago-Valtravaglia, provincia di Varese"
        ],
        "bn:11387136n": [
            "Piano",
            "Centro abitato situato presso Comano, provincia di Massa-Carrara"
        ],
        "bn:00026536n": [
            "piano"
        ],
        "bn:03577495n": [
            "composizione_(fotografia)",
            "Con il termine di composizione fotografica si intendono tutte le decisioni prese dal fotografo, al momento dello scatto, riguardo alla scelta del soggetto da rappresentare e alle sue relazioni con l'ambiente circostante."
        ],
        "bn:00052205n": [
            "bassa",
            "Luogo costituito da una superficie piana"
        ],
        "bn:11393321n": [
            "Piano",
            "Frazione di Favale di Malvaro, provincia di Genova"
        ],
        "bn:11395021n": [
            "Piano",
            "Frazione di Murialdo, provincia di Savona"
        ],
        "bn:11353527n": [
            "Piano"
        ],
        "bn:17871928n": [
            "Piano"
        ],
        "bn:21506319n": [
            "Piano_(Costa_Volpino)",
            "Piano [\u02c8pja\u02d0no] \u00e8 una frazione del comune di Costa Volpino, nella bassa Val Camonica, provincia di Bergamo."
        ],
        "bn:11396565n": [
            "Piano",
            "Frazione di Roccantica, provincia di Rieti"
        ],
        "bn:00775674n": [
            "Piano_(Francia)",
            "Piano \u00e8 un comune francese di 28 abitanti situato nel dipartimento dell'Alta Corsica nella regione della Corsica."
        ],
        "bn:04524042n": [
            "Piano"
        ],
        "bn:15325558n": [],
        "bn:03788133n": [
            "cosmologia_di_Dungeons_&_Dragons",
            "Nella cosmologia del gioco di ruolo Dungeons & Dragons, il Piano Etereo \u00e8 il piano di esistenza maggiormente connesso al Piano Materiale, in cui vive un particolare tipo di creature, le creature eteree, che sono creature incorporee in grado di passare attraverso oggetti del Piano Materiale."
        ],
        "bn:03145733n": [
            "PIANO",
            "PIANO \u00e8 una serie animata giapponese trasmessa dal 2002 sino al gennaio 2003 che conta 10 episodi."
        ],
        "bn:11352915n": [
            "Piano",
            "Centro abitato situato presso Ostra Vetere, provincia di Ancona"
        ],
        "bn:11379473n": [
            "Piano",
            "Centro abitato situato presso Foppolo, provincia di Bergamo"
        ],
        "bn:03479682n": [
            "piano"
        ],
        "bn:00035305n": [
            "piano",
            "Ciascuna delle parti sovrapposte di un edificio"
        ],
        "bn:00062766n": [
            "piano",
            "Il piano \u00e8 un concetto primitivo della geometria, ossia un concetto per il quale non esiste una definizione formale e che si suppone intuitivamente comprensibile e/o esperienzialmente acquisito, pertanto un'idea universalmente accettata e unica rappresentabile con oggetti concreti che fungono da esempio ma che per la loro sussistenza stessa non risolvono pienamente il concetto."
        ],
        "bn:14679975n": [
            "piano"
        ],
        "bn:00053172n": [
            "eurosocialismo",
            "Insieme dei processi di convergenza politica e ideologica tra i vari partiti socialisti europei"
        ],
        "bn:00069579n": [
            "schema",
            "Una strategia \u00e8 un piano d'azione di lungo termine usato per impostare e coordinare azioni tese al raggiungimento di uno scopo od obiettivo predeterminato."
        ]
    },
    "armonia": {
        "bn:00043030n": [
            "armonia",
            "Suono piacevole"
        ],
        "bn:16786228n": [
            "armonia",
            "Piacevole combinazione di elementi, o disposizione dei suoni."
        ],
        "bn:00021598n": [
            "armonia"
        ],
        "bn:03409643n": [
            "armonia"
        ],
        "bn:00667169n": [
            "Armonia_di_Siracusa",
            "Armonia fu una principessa siracusana, moglie di Temistio e figlia del basileus Gelone II e della moglie Nereide."
        ],
        "bn:03686086n": [
            "Armonia_(mitologia)",
            "Armon\u00eca \u00e8 una figura della mitologia greca, secondo quanto riportato da Esiodo nella sua Teogonia, figlia di Ares e Afrodite."
        ],
        "bn:00021600n": [
            "accordo",
            "Accordo di opinioni."
        ],
        "bn:00043029n": [
            "armonia",
            "Scienza che studia l'uso degli accordi"
        ],
        "bn:00000727n": [
            "armonia"
        ],
        "bn:00043022n": [
            "armonia"
        ],
        "bn:00000726n": [
            "accordo",
            "Il fatto di corrispondere in idee, opinioni, determinazioni o assunzioni date."
        ],
        "bn:00043023n": [
            "affiatamento",
            "Conveniente e armoniosa disposizione di oggetti nello spazio o di parti rispetto a un tutto"
        ]
    },
    "sonetto": {
        "bn:00072807n": [
            "sonetto",
            "Componimento lirico costituito da versi endecasillabi divisi in due quartine e due terzine"
        ]
    },
    "bellezza": {
        "bn:00009436n": [
            "armoniosit\u00e0",
            "Bellezza armoniosa, grazia, eleganza"
        ],
        "bn:00009435n": [
            "bellezza"
        ],
        "bn:00041072n": [
            "bellezza"
        ],
        "bn:21169684n": [],
        "bn:00009439n": [
            "bellezza",
            "Qualit\u00e0 di ci\u00f2 che \u00e8 bello"
        ],
        "bn:00009771n": [
            "bella"
        ],
        "bn:00009440n": [
            "bella",
            "Donna bella"
        ]
    },
    "lavoratore": {
        "bn:00064681n": [
            "lavoratore",
            "Membro della classe lavoratrice (non necessariamente occupato)."
        ],
        "bn:09081960n": [
            "lavoratore",
            "Un lavoratore \u00e8 una persona che svolge un'attivit\u00e0 manuale o intellettuale in un contesto di produzione di beni o erogazione di servizi, svolgendo la sua attivit\u00e0 lavorativa a titolo oneroso oppure a titolo gratuito."
        ],
        "bn:00081593n": [
            "lavoratore",
            "Persona che ha un lavoro."
        ],
        "bn:00042955n": [
            "grande_lavoratore",
            "Persona che lavora molto."
        ],
        "bn:04801100n": [
            "lavoratore",
            "persona che lavora"
        ],
        "bn:00047795n": [
            "lavorante",
            "Chi fa lavori manuali alle dipendenze di qualcuno"
        ]
    },
    "ufficio": {
        "bn:00036823n": [
            "carica",
            "Ufficio, mansione"
        ],
        "bn:08840460n": [
            "ufficio"
        ],
        "bn:00001961n": [
            "agenzia",
            "Nella contabilita' di stato, qualsiasi unita' dell'amministrazione pubblica che gestisce fondi, come ad esempio un ministero, una commissione, un ente e simili."
        ],
        "bn:00027898n": [
            "cerimonia"
        ],
        "bn:00014169n": [
            "studio",
            "Locali in cui si lavora"
        ],
        "bn:00058687n": [
            "funzione"
        ]
    },
    "Parlamento Europeo": {
        "bn:03855948n": [
            "Parlamento_europeo",
            "Il Parlamento europeo \u00e8 un'istituzione di tipo parlamentare che rappresenta i popoli dell'Unione europea, ed \u00e8 l'unica istituzione europea ad essere eletta direttamente dai cittadini dell'Unione."
        ]
    },
    "coccodrillo": {
        "bn:03314732n": [
            "Coccodrillo_(film)",
            "Coccodrillo \u00e8 un film sudcoreano del 1996 diretto da Kim Ki-duk."
        ],
        "bn:00023894n": [
            "coccodrillo",
            "Grosso rettile anfibio , simile a un'enorme lucertola che vive nei fiumi africani"
        ],
        "bn:00002871n": [
            "connettore_a_coccodrillo",
            "Il connettore a coccodrillo o pinza a coccodrillo o clip a coccodrillo \u00e8 chiamato in questo modo per la notevole somiglianza con la testa di un coccodrillo o di un alligatore."
        ],
        "bn:00023898n": [
            "Crocodylia",
            "I coccodrilli sono un ordine di sauropsidi diapsidi."
        ],
        "bn:16023581n": [
            "coccodrillo_(giornalismo)",
            "Il coccodrillo, nel giornalismo, indica un articolo commemorativo, gi\u00e0 confezionato, sulla vita di un personaggio noto, al fine di pubblicarlo appena giunta la notizia della sua morte."
        ],
        "bn:00023901n": [
            "Crocodylidae",
            "I Crocodylidae \u00e8 una famiglia di coccodrilli che comprende i veri coccodrilli, membri della sottofamiglia Crocodylinae, e, forse, il falso gaviale, l'unico membro vivente della sottofamiglia Tomistominae."
        ],
        "bn:04111641n": [
            "coccodrillo_(araldica)",
            "In araldica il coccodrillo \u00e8 simbolo di finzione e tradimento."
        ],
        "bn:01384624n": [
            "Coccodrillo_(locomotiva)",
            "Coccodrillo \u00e8 il soprannome attribuito a una categoria di locomotive elettriche, prodotte da varie fabbriche e in varie versioni, caratterizzate da una forma particolare, con lunghi avancorpi alle due estremit\u00e0, connessi e articolati ad un corpo centrale, che ricordano il muso di un coccodrillo."
        ]
    },
    "Polpo Paul": {
        "bn:02158646n": [
            "polpo_Paul",
            "Il polpo Paul \u00e8 stato un polpo comune che viveva in un acquario pubblico presso il centro di vita marina di Oberhausen, in Germania, e che ha conosciuto una certa notoriet\u00e0 internazionale in occasione dei mondiali di calcio del 2010 quando fu utilizzato per tentare di \"predire\" i risultati delle partite di calcio in cui era coinvolta la nazionale tedesca."
        ]
    },
    "polpo": {
        "bn:00131452n": [
            "Octopus_vulgaris",
            "Il polpo comune o piovra \u00e8 un mollusco cefalopode della famiglia Octopodidae."
        ],
        "bn:00058618n": [
            "piovra"
        ],
        "bn:00075040n": [
            "ventosa",
            "In alcune specie animali, come per es. il polpo, organo che serve per afferrare o per aderire a qualcosa"
        ],
        "bn:00026737n": [
            "piovra",
            "Gigantesco mollusco marino dotato di lunghi tentacoli muniti di ventose, con cui si avvinghia alla preda"
        ]
    },
    "acetilcolina": {
        "bn:00000853n": [
            "acetilcolina",
            "Estere acetico della colina"
        ]
    },
    "iride": {
        "bn:09010264n": [
            "Iride_(corvetta)",
            "L'Iride \u00e8 stata una corvetta a vela della Regia Marina, gi\u00e0 della Marina del Regno di Sardegna."
        ],
        "bn:08855195n": [
            "Iren",
            "Iren S.p.A. \u00e8 una societ\u00e0 per azioni italiana, operante quale multiservizi, in particolare nella produzione e distribuzione di energia elettrica, nei servizi di teleriscaldamento, nella gestione dei servizi idrici integrati, dei servizi ambientali e tecnologici."
        ],
        "bn:00047467n": [
            "iride",
            "Membrana dell'occhio"
        ],
        "bn:00066045n": [
            "arcobaleno",
            "In fisica dell'atmosfera e meteorologia l'arcobaleno \u00e8 un fenomeno ottico atmosferico che produce uno spettro quasi continuo di luce nel cielo quando la luce del Sole attraversa le gocce d'acqua rimaste in sospensione dopo un temporale, o presso una cascata o una fontana."
        ],
        "bn:03229077n": [
            "iride"
        ],
        "bn:00034962n": [
            "giaggiolo",
            "Pianta erbacea con foglie allungate"
        ],
        "bn:00004844n": [
            "Apatura_iris",
            "La farfalla Iride o Apatura \u00e8 una farfalla appartenente alla famiglia Nymphalidae."
        ],
        "bn:03744546n": [
            "Iride_(divinit\u00e0)",
            "Iride, conosciuta anche come Iri, Taumantia e Taumantiade, \u00e8 un personaggio della mitologia greca."
        ],
        "bn:03629355n": [
            "Stargate_(dispositivo)",
            "Lo Stargate \u00e8 un dispositivo immaginario presente nell'universo fantascientifico nato nel 1994 dal film Stargate di Roland Emmerich e sviluppatosi nelle serie televisive Stargate SG-1, Stargate Atlantis, Stargate Infinity e Stargate Universe."
        ],
        "bn:01528160n": [
            "Iride_(sommergibile)",
            "L'Iride \u00e8 stato un sommergibile della Regia Marina."
        ]
    },
    "sostanza chimica": {
        "bn:00018096n": [
            "prodotto_chimico",
            "Una sostanza pura, indicata anche come sostanza chimica o semplicemente sostanza, \u00e8 un sistema omogeneo di composizione definita e costante, caratterizzato da propriet\u00e0 chimico-fisiche specifiche."
        ]
    }
}